<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: инструменты | HuUp!]]></title>
  <link href="http://huup.github.com/blog/categories/instrumienty/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://huup.github.com/"/>
  <updated>2013-04-11T09:44:01+04:00</updated>
  <id>http://huup.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[John Dou]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стив Павлина. Дневник как инструмент решенния проблем]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/06/dnevnik-kak-instrument-resheniya-problem+-+Copy.html"/>
    <updated>2013-04-06T16:58:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/06/dnevnik-kak-instrument-resheniya-problem - Copy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Одним из самых мощных персональных средств разработки является простое ведение личного журнала. Я писал журналы на бумаге с 1996 года,а 2 года назад я перешел на электронный журнал,потому что нахожу это более быстрым и удобным.Программа, которую я использую называется The Journal. Она предоставляется с полнофонкциональной 45 дневной пробной версией и продается по цене $39.95, но честно говоря, я думаю, что цена не слишком велика по сравнению с той пользой, которую я получаю от нее. Я думаю $79-99 было бы справедливой ценой. Я только что купил вторую копию программы, для того чтобы ей пользовалась моя жена, таким образом она практикуется в ведении собственного журнала. Хотя вы можете хранить дневник на компьютере с помощью простого текстогого процессора, что мне нравится в специализированном электронном журнале это то, что у него есть встроенный календарь, это позволяет легко и мгновенно посмотреть записи по дате, а так же вы можете найти прошлые записи по определенным ключевым словам.</p>

<!-- more -->


<p>Что мне делать с моим журналом? Хотя многие люди используют журналы и дневники, чтобы зафиксировать события своей жизни, я обычно не вожусь с такими записями, и я редко возвращаюсь и читаю прошлые записи. Для меня это прежде всего инструмент для решения проблем, способ обдумать множество решений до тех пор, пока не придет ясность. Я в среднем делаю 5-10 записей в месяц, и обычно начинаю новую запись с написания вопроса или проблемы, которую хочу решить. Тогда я возобновляю исследование пространство решений проблемы.</p>

<p>Иногда проблемы могут быть очень простыми, такие как “Какую тему выбрать для моей следующей статьи?”. Но иногда я говорю о более широкой теме, например “Где я хочу быть в 2010 году, и что я должен начать\закончить делать сейчас,чтобы попасть туда” Иногда я просто устраиваю мозговой штурм возможных решений, хотя в других случаях я буду писать о проблеме с разных точек зрения, чтобы понятть ее более полно. Например, я мог спросить себя, как бы альберт Энштейн решил эту проблему? Леонардо Давинчи? Джим Керри? Капитан Пекард? Или я мог бы спросить, что хорошего в этой проблеме? Как можно избежать необходимости решать эту проблему? Каким было бы оптимальное решение этой проблемы.</p>

<p>Я считаю такое упражнение очень ценным. Когда я пытаюсь решить проблему в своих мыслях, думая, как пройти через это, я часто имею успех в решении простых задачах, но и часто продумывание не в состояние решить более сложные задачи. Или я не найду удовлетворительное решение для всего, или я не понимаю проблему достаточно хорошо, чтобы чувствовать себя уверенным в своем решении, а иногда я нахожу решение, которое приносит мне удовлетворение, но после того, как я заснул и посмотрел на него свежим взглядом, на следующий день оно не кажется мне таким уж умным. Вместо того, чтобы думать о делах я решаю эти большие «волосатые» проблемы, записывая их до конца. Мышление может часто становиться круглым, а наш мозг имеет тенденцию к обобщению; т.е. мы всегда смотрим упрощенно на вещи классифицируя их по шаблонам. Тем не менее, иногда важно рассматривать сырые факты проблем, без попытки преждевременного сопоставления с предыдущей проблемой, которую мы решили. Например, если вы управляете собственным бизнесом и испытываете временный спад продаж, который бывает проблемным, и который вы пережили и преодолели 1 раз, вы можете еще рассмотреть возможность, что это падение продаж имеет уникальную причину и предыдущее решение не может быть применено второй раз.</p>

<p>В решении проблем на бумаге, я избегаю круговых размышлений, и это так же упрощает распознавание недостатков в возможном пространстве решений, которые еще рассматриваются.</p>

<p>Однажды я написал о проблеме под определенным углом, я оставил одну часть, чтобы отдохнуть и перейти к изучению следующей части, составление записей позволяет легко рассмотреть проблему с достаточным количеством различных точек зрения, чтобы я мог ощущать чувство уверенности и понимать полноту мысли, чтобы принимать обоснованные решения. Таким образом журнал позволяет преодолеть некоторые функциональные ограничения моего мозга,эффективно расширять умственную работу памяти,доступной для решения проблем.</p>

<p>Некоторые проблемы по своей природе просто слишком большие, чтобы мы полностью могли их понять. Мы можем фокусировать наши сознательные мысли непосредственно на маленькой части той или иной проблемы. Наши мозги достаточно мощные, но наши разум по прежнему крайне ограничен в своей способности удерживать несколько мыслей одновременно. Например, вы можете закрыть глаза и представить яблоню, но вы можете представить себе дерево под сотней разных углов и в то же время выбрать тот угол, с которого видны многие яблоки?</p>

<p>Даже такого простого вопроса, как “что я должен иметь на обед?” достаточно, чтобы работать с нашими ментальными границами. Чтобы по настоящему принимать наилучшие решения, мы должны рассмотреть все возможные “обеды, которые мы можем есть”, приоритеты во вкусе, текстуру, пищевую ценность, стоимость, удобство и т.д. Сейчас для относительно простого решения как это, мы могли бы рассмотреть всего 3 или 4 варианта и затем выбрать один, который покажется лучшим для нас в этот момент. Но что, если мы столкнемся с гораздо более важным решением с далеко идущими последствиями, где гораздо важнее чувствовать уверенность или быть близким к оптимальному выбору?</p>

<p>Жизнь полна такого рода решений. Какую карьеру я должен выбрать? Где я буду жить? Должен ли я развестись или остаться в несчастливом браке? Это все главные изменяющие жизнь решения. Вы можете конечно выбрать решение для выполнения их случайно и без тщательного рассмотрения, но вы тогда станете тем, кто будет жить с последствиями. Если вы не прилагаете усилий, чтобы применять свой интеллект в полной мере, чтобы достичь оптимально возможных вариантов, когда ставки столь высоки, то это говорит о том, какое место и значение вы придаете вашей собственной жизни. Пока даже ведение журнала не может преодолеть главное ограничение нашего сознания нужно систематически рассматривать пространство решений с миллионами возможностей, писать об этом, по крайней мере, это — шаг в правильном направлении. Мы все еще должны делегировать значительную часть принятия наших решений подсознанию,интуиции и эмоциям. Чем большую часть этого процесса мы сможем втянуть в наш разум( используя бумагу или экран компьютера, как расширение нашего сознания), тем больше ясности и сосредоточенности мы получаем, зная, что наши решения являются правильными. В конце концов,после многих лет осуществляемой умственной дисциплины, мы принимаем более осознанные решения, мы пожинаем гораздо больший урожай наших результатов.</p>

<p><a href="/authors/stevepavlina/">Все статьи Стива</a><br/>
Перевод: huup <br/>
Оригинал:http://www.stevepavlina.com/blog/2004/10/journaling-as-a-problem-solving-tool/</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стив Павлина. Дневник как инструмент решенния проблем]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/06/dnevnik-kak-instrument-resheniya-problem.html"/>
    <updated>2013-04-06T16:58:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/06/dnevnik-kak-instrument-resheniya-problem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Одним из самых мощных персональных средств разработки является простое ведение личного журнала. Я писал журналы на бумаге с 1996 года,а 2 года назад я перешел на электронный журнал,потому что нахожу это более быстрым и удобным.Программа, которую я использую называется The Journal. Она предоставляется с полнофонкциональной 45 дневной пробной версией и продается по цене $39.95, но честно говоря, я думаю, что цена не слишком велика по сравнению с той пользой, которую я получаю от нее. Я думаю $79-99 было бы справедливой ценой. Я только что купил вторую копию программы, для того чтобы ей пользовалась моя жена, таким образом она практикуется в ведении собственного журнала. Хотя вы можете хранить дневник на компьютере с помощью простого текстогого процессора, что мне нравится в специализированном электронном журнале это то, что у него есть встроенный календарь, это позволяет легко и мгновенно посмотреть записи по дате, а так же вы можете найти прошлые записи по определенным ключевым словам.</p>

<!-- more -->


<p>Что мне делать с моим журналом? Хотя многие люди используют журналы и дневники, чтобы зафиксировать события своей жизни, я обычно не вожусь с такими записями, и я редко возвращаюсь и читаю прошлые записи. Для меня это прежде всего инструмент для решения проблем, способ обдумать множество решений до тех пор, пока не придет ясность. Я в среднем делаю 5-10 записей в месяц, и обычно начинаю новую запись с написания вопроса или проблемы, которую хочу решить. Тогда я возобновляю исследование пространство решений проблемы.</p>

<p>Иногда проблемы могут быть очень простыми, такие как “Какую тему выбрать для моей следующей статьи?”. Но иногда я говорю о более широкой теме, например “Где я хочу быть в 2010 году, и что я должен начать\закончить делать сейчас,чтобы попасть туда” Иногда я просто устраиваю мозговой штурм возможных решений, хотя в других случаях я буду писать о проблеме с разных точек зрения, чтобы понятть ее более полно. Например, я мог спросить себя, как бы альберт Энштейн решил эту проблему? Леонардо Давинчи? Джим Керри? Капитан Пекард? Или я мог бы спросить, что хорошего в этой проблеме? Как можно избежать необходимости решать эту проблему? Каким было бы оптимальное решение этой проблемы.</p>

<p>Я считаю такое упражнение очень ценным. Когда я пытаюсь решить проблему в своих мыслях, думая, как пройти через это, я часто имею успех в решении простых задачах, но и часто продумывание не в состояние решить более сложные задачи. Или я не найду удовлетворительное решение для всего, или я не понимаю проблему достаточно хорошо, чтобы чувствовать себя уверенным в своем решении, а иногда я нахожу решение, которое приносит мне удовлетворение, но после того, как я заснул и посмотрел на него свежим взглядом, на следующий день оно не кажется мне таким уж умным. Вместо того, чтобы думать о делах я решаю эти большие «волосатые» проблемы, записывая их до конца. Мышление может часто становиться круглым, а наш мозг имеет тенденцию к обобщению; т.е. мы всегда смотрим упрощенно на вещи классифицируя их по шаблонам. Тем не менее, иногда важно рассматривать сырые факты проблем, без попытки преждевременного сопоставления с предыдущей проблемой, которую мы решили. Например, если вы управляете собственным бизнесом и испытываете временный спад продаж, который бывает проблемным, и который вы пережили и преодолели 1 раз, вы можете еще рассмотреть возможность, что это падение продаж имеет уникальную причину и предыдущее решение не может быть применено второй раз.</p>

<p>В решении проблем на бумаге, я избегаю круговых размышлений, и это так же упрощает распознавание недостатков в возможном пространстве решений, которые еще рассматриваются.</p>

<p>Однажды я написал о проблеме под определенным углом, я оставил одну часть, чтобы отдохнуть и перейти к изучению следующей части, составление записей позволяет легко рассмотреть проблему с достаточным количеством различных точек зрения, чтобы я мог ощущать чувство уверенности и понимать полноту мысли, чтобы принимать обоснованные решения. Таким образом журнал позволяет преодолеть некоторые функциональные ограничения моего мозга,эффективно расширять умственную работу памяти,доступной для решения проблем.</p>

<p>Некоторые проблемы по своей природе просто слишком большие, чтобы мы полностью могли их понять. Мы можем фокусировать наши сознательные мысли непосредственно на маленькой части той или иной проблемы. Наши мозги достаточно мощные, но наши разум по прежнему крайне ограничен в своей способности удерживать несколько мыслей одновременно. Например, вы можете закрыть глаза и представить яблоню, но вы можете представить себе дерево под сотней разных углов и в то же время выбрать тот угол, с которого видны многие яблоки?</p>

<p>Даже такого простого вопроса, как “что я должен иметь на обед?” достаточно, чтобы работать с нашими ментальными границами. Чтобы по настоящему принимать наилучшие решения, мы должны рассмотреть все возможные “обеды, которые мы можем есть”, приоритеты во вкусе, текстуру, пищевую ценность, стоимость, удобство и т.д. Сейчас для относительно простого решения как это, мы могли бы рассмотреть всего 3 или 4 варианта и затем выбрать один, который покажется лучшим для нас в этот момент. Но что, если мы столкнемся с гораздо более важным решением с далеко идущими последствиями, где гораздо важнее чувствовать уверенность или быть близким к оптимальному выбору?</p>

<p>Жизнь полна такого рода решений. Какую карьеру я должен выбрать? Где я буду жить? Должен ли я развестись или остаться в несчастливом браке? Это все главные изменяющие жизнь решения. Вы можете конечно выбрать решение для выполнения их случайно и без тщательного рассмотрения, но вы тогда станете тем, кто будет жить с последствиями. Если вы не прилагаете усилий, чтобы применять свой интеллект в полной мере, чтобы достичь оптимально возможных вариантов, когда ставки столь высоки, то это говорит о том, какое место и значение вы придаете вашей собственной жизни. Пока даже ведение журнала не может преодолеть главное ограничение нашего сознания нужно систематически рассматривать пространство решений с миллионами возможностей, писать об этом, по крайней мере, это — шаг в правильном направлении. Мы все еще должны делегировать значительную часть принятия наших решений подсознанию,интуиции и эмоциям. Чем большую часть этого процесса мы сможем втянуть в наш разум( используя бумагу или экран компьютера, как расширение нашего сознания), тем больше ясности и сосредоточенности мы получаем, зная, что наши решения являются правильными. В конце концов,после многих лет осуществляемой умственной дисциплины, мы принимаем более осознанные решения, мы пожинаем гораздо больший урожай наших результатов.</p>

<p><a href="/authors/stevepavlina/">Все статьи Стива</a><br/>
Перевод: huup <br/>
Оригинал:http://www.stevepavlina.com/blog/2004/10/journaling-as-a-problem-solving-tool/</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
