<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: первый пост | HuUp!]]></title>
  <link href="http://huup.github.com/blog/categories/piervyi-post/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://huup.github.com/"/>
  <updated>2013-04-06T23:11:18+04:00</updated>
  <id>http://huup.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[John Dou]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Первый пост]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/06/perviy-post.html"/>
    <updated>2013-04-06T16:58:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/06/perviy-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я только что получил новый домен - StevePavlina.com и поднял сайт сегодлня после марафона по HTML/PHP/MySQL.Фух!
Ранее на этой неделе я дал беглое интервью с Нетти Хатсок, она процетировала меня в статье, которая называется "Запуск бизнеса по разработке программного обеспечения". Эта статья включила в себя первые внешние ссылки на этот веб-сайт и объявила о моей новой книге, которая находится в стадии разработки - "Руководство по самопродвижению программного обеспечения".
Некоторые друзья подталкивали меня к написанию этой книги годами, но у меня никогда реально не было времени для того, чтобы закончить эту книгу до этого момента. Я делал некоторые маркетинговые исследования и можно сказать что это будет новая книга в своем роде. Есть много книг, на которых построен программный бизнес, но я не мог найти овременных книг, которые действительно объясняют детали организации, управления и становления независимого программного бизнеса, основанного на прямой продаже в интернете с небольшим стартовым капиталом или отсутствием его. Моя книга нацелена на объяснение как идти от найма программистов до программного маркетолога, так я думаю это будет привлекать разработчиков софта, которые обладают техническим талантом в разработке програмного обеспечения, но которм нехватает опыта ведения бизнесса и маркетинга для того чтобы продавать свои программные продукты эффективно и строить прибыльный бизнесс вокруг этого.
Перевод: huup
Оригинал:http://www.stevepavlina.com/blog/2004/10/first-post/</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
