<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: мышление | HuUp!]]></title>
  <link href="http://huup.github.com/blog/categories/myshlieniie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://huup.github.com/"/>
  <updated>2013-04-11T10:04:32+04:00</updated>
  <id>http://huup.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[John Dou]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стив Павлина. Удивительный секрет]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/06/udivitelnyi-secret.html"/>
    <updated>2013-04-06T16:58:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/06/udivitelnyi-secret</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>По меньшей мере десять лет я был жадным пожирателем информации по личностному росту. Я буквально ел ее на завтрак, так как часто слушал аудиопрограммы во время еды. Одну аудиопрограмму я недавно выбрал из местной библиотеки — «Удивительный секрет» Эрла Найтингела. У меня есть несколько аудиопрограмм Эрла («Ведущий в области» моя любимая), так что я действительно наслаждаюсь этим. Чтобы привыкнуть к глубоком голосу Эрла может потребоваться время, но я люблю его серьезный «скажи-это-как-это-есть» стиль. Удивительный секрет написан в 1988 году, но я считаю, что большая часть идей находится вне времени и спокойно применяется сегодня. «Секрет» — это просто 6 слов — Мы становимся тем, о чем мы думаем. Это конечно не новая идея, на самом деле Эрл, очевидно, допускает, что узнал об этом из классической книги «Думай и богатей» Наполеона Хила. И это не единственная идея. Есть много других книг, которые подробно останавливаются на этой концепции, такие как «Курс Миллионера» Марка Аллена или «Образ мыслей ведущих к успеху».
Однако основная идея одна.</p>

<!-- more -->


<p>Мало кто будет спорить, что наши мысли контролируют наши действия, а наши действия (в основном) контролируют наш результат. Если вы думаете пройтись по магазинам и решили следовать этой мысли до конца, ваше тело следует его примеру, и довольно скоро вы получите результат от похода в магазин. Все начинается с мысли. Но люди часто не понимают, что у нас есть возможность сознательного выбора наших мыслей. Вместо того, чтобы позволять мозгу случайный цикл через одни и те же мысли снова и снова, мы можем приступить к выбору, чтобы потратить время на размышления о разных вещах. И если мы сделаем это последовательно, мы будем переключать наши действия в новое русло и таким образом получим новый результат.
Мысли подобны семенам. Если вы хотите различных результатов в жизни, вы должны выяснить, какие мысли способны к росту этих результатов, а какие нет. Тогда вы сознательно наполните свой разум правильными мыслями и искорените неправильные.
Для примера, если вы хотите начать свой собственный бизнес я могу сказать вам, какие мысли будут правильными семенами. а какие плохими. Среди плохих семян вы найдете следующее:</p>

<ul>
<li>Начинать мой собственный бизнес очень рискованно. Мне нужна поддержка семьи.</li>
<li>Есть большой шанс что я буду разорен.</li>
<li>Пока что у меня нет достаточного колличества денег.</li>
<li>Я не имею понятия, как начать мой собственный бизнес.</li>
<li>У меня есть безопасная, надежная работа.Зачем мне весь этот беспорядок?</li>
<li>Я не готов начать свой собственный бизнес прямо сейчас. Возможно в следующем году.</li>
</ul>


<p>Обратите внимание, что я не сказал, что эти мысли обьективно плохи… просто они являются плохими семенами для потенциальной возможности, чтобы начать свой бизнес. Иными словами, результат запуска вашего собственного бизнеса не будет расти в почве мыслей,которые изложены выше. Но это хорошие семена,чтобы не создавать свой собственный бизнес; эти семена вырастут и станут деревом пожизненного работника. Таким образом, если вы питаете подобные мысли, вы можете обнаружить себя наемным работником прямо сейчас. Ничего плохого в этом нет, если это то, чего вы хотите. С другой стороны , если вы наемный работник сейчас и хотели бы начать свой собственный бизнес, но ваша преобладающая мысль- мысль об идее- анологична тем, что выше, тогда у вас проблемы . Эти ментальные семена просто не вырастут в бизнес. Если вы удерживаете эти мысли, вы никогда не будете управлять вашим собственным бизнесом также, как если бы вы посеяли семена томата и захотели вырастить арбуз.
Так какие мысли будут правильными семенами для начала вашего собственного бизнеса?
Вот некоторые из них:</p>

<ul>
<li>Конечно это риск, но я верю в себя и независимо от препятствий достигну своей цели . Я преодалею их.</li>
<li>Я предпочел бы провести всю жизнь усердно работая над созданием собственного бизнеса, чем развивать чужой. Если я начну строить бизнес не смотря ни на что,то он может стать моим.</li>
<li>Идея быть боссом самому себе очень привлекает меня. Представьте, что вы в состоянии решить, как потратить свое время, каждую минуту каждого дня.</li>
<li>Я мог получать до сих пор средний доход. Если я хочу достигнуть богатства, мне необходимо пойти в бизнес.</li>
</ul>


<p>Сейчас, не взирая ни на что, мысли изложенные выше могут быть правильными семенами для начала вашего собственного бизнеса, это не означает, что посадить правильные семена достаточно для того, чтобы вырастить целое растение. Подобно тому как растения нуждаются в воде и солнечном свете, бизнес требует много тяжелой работы в своем строительстве. Но правильные мысли — это первый шаг. Я использую запуск нового бизнеса, как один из примеров. Я мог так же легко использовать такие примеры, как бросить курить, похудеть, жениться и т.д.
Основной момент, который я пытаюсь донести: если вы окажетесь в ситуации, когда вы хотите добиться новых результатов в своей жизни (т.е. нечто иное, чем то, что вы испытываете сейчас), то первый шаг- это исследование ваших доминирующих мыслей, чтобы увидеть, есть ли среди них правильные, если да, то семена вырастут в результаты, которые вы хотите. Шансы будут вероятно больше, чем 95%, если вы не достигли прогресса, то тогда вы вероятно думали «Быстро курить тяжело».</p>

<p>Ключевым понятием для понимания является то, что перемена ваших мыслей сознательная и преднамеренная деятельность. Вы не просто говорите себе: «Хорошо, я подумаю об открытии своего бизнеса. Звучит хорошо. Далее..» Вы должны действовать более активно, чем прежде. Вы должны выделить час или около того, чтобы быть в полном одиночестве, сесть с ручкой и бумагой, отобрать правильные мысли / Семена, вы должны думать, а потом сознательно забивать эти новые мысли в вашу голову, снова и снова, пока они не станут доминирующими по сравнению с вашими старыми мыслями. И если вы пытаетесь сделать большой сдвиг в результатах, то это то, что вам нужно делать каждый день.</p>

<p>Вам можете показаться ,что выше приведенное выполнять трудно по первому времени. Когда вы начнете мыслить по новому, то наиболее распространенной первоначальной реакцией будет то, что вы будете чувствовать большое сомнение в своих мыслях. И так, если вы начнете думать об управлении вашим собственным бизнесом, в начале, вероятно, вы не найдете это слишком привлекательным. Затем вы найдете у себя мысли о прекращении вашей работы,что вызовет негативную реакцию у ваших коллег , но в офисе вам приходится находится каждый день и вы внезапно осознаете возвращение к неправильным мыслям. Это нормально. Но вы используете свое воображение, чтобы оттолкнуть прошлые сомнения и сохранить работоспособность.Видя, что новая реальность работает прекрасно,даже если у вас нет идеи, как это может действительно работать в реальном мире. Это будет не очень приятным в начале,но с течением времени станет легче. После 2-3 недель вы начнете на самом деле верить в свои новые мысли. И вот, когда вы почувствуете желание начать действовать.Но в начале, вы все еще будете слишком полны сомнений в своих действиях. Это хорошо — важно достичь веры в себя на первом этапе. Так что будьте терпеливы и ваше воображение поможет вам. Как сказал Альберт Эйнштейн: «Воображение важнее, чем знания».</p>

<p><a href="/authors/stevepavlina/">Все статьи Стива</a><br/>
Перевод: huup <br/>
Оригинал статьи: http://www.stevepavlina.com/blog/2004/10/the-strangest-secret/</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
