<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Стив Павлина | HuUp!]]></title>
  <link href="http://huup.github.com/blog/categories/stiv-pavlina/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://huup.github.com/"/>
  <updated>2013-04-10T23:57:00+04:00</updated>
  <id>http://huup.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[John Dou]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стив Павлина. Смелость жить осознано]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/10/smelost-jit-osoznano.html"/>
    <updated>2013-04-10T16:58:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/10/smelost-jit-osoznano</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Безопасность — это по большей части вымысел. Её не существует в природе, и никому не удавалось испытать её в полной мере.
Постоянно избегать опасности в долгосрочной перспективе далеко не безопасней встречи с ней лицом к лицу.
Жизнь - ничто иное, чем дерзкая авантюра.
Готовность к переменам, невзирая на тяжелые обстоятельства, дает нам силу, которую невозможно сокрушить.<br/>
Хелен Келлер (Helen Keller)</em></p>

<p>В нашей повседневной жизни смелости не придаётся большого значения. Смелость ценится у военных, пожарных и политиков. Безопасность – вот что ценится в наши дни. Возможно, вы уже думали, что излишняя храбрость – источник повышенной опасности. Не идите на риск без уважительной причины. Не привлекайте к себе излишнего внимания в общественных местах. Соблюдайте семейные традиции. Не разговаривайте с незнакомыми. Остерегайтесь подозрительных людей. Оставайтесь в безопасности.</p>

<p>Однако переоценка важности личной безопасности имеет побочный эффект – ваша жизнь становится лишь реакцией на внешние воздействия. Вместо того чтобы ставить собственные цели и достигать их, получая удовольствие, вы избегаете любого риска. Продолжаете работать на нелюбимой, но стабильной работе. Продолжаете поддерживать стабильные отношения с людьми, несмотря на давно умерший взаимный интерес. Вы думаете: «Кто я такой, чтобы бороться с системой?» Принимаете свой жребий и стараетесь получше устроиться в имеющихся рамках. Плыть по течению и не раскачивать лодку. Ваша единственная надежда, что река жизни несет вас в правильном направлении.</p>

<!-- more -->


<p>Без сомнения, в жизни существуют реальные опасности, которых следует избегать. Но есть огромная разница между безрассудством и храбростью. Я не имею в виду храбрость героя, рискующего своей жизнью, чтобы вынести ребенка из горящего здания. Под храбростью я имею в виду способность посмотреть в глаза своим страхам и начать насыщенную и богатую событиями жизнь, в которой вы до этого себе отказывали. Страх неудачи. Страх быть отвергнутым. Страх разорения. Страх одиночества. Страх унижения. Страх публичных выступлений. Страх непонимания со стороны семьи и друзей. Страх физического дискомфорта. Страх сожаления. Страх успеха.</p>

<p>Какие из этих страхов сдерживают вас? А могли бы вы прожить без них? У вас по-прежнему оставались бы разум и здравый смысл, позволяющие избегать реальных опасностей, но без чувства страха, вы бы стали больше рисковать, особенно в ситуациях, не способных причинить вам вреда, даже при наихудшем исходе. Вы бы чаще разговаривали с незнакомцами, больше бы продавали, занялись бы проектами, о которых прежде лишь мечтали. Что если бы вы научились получать удовольствие от вещей, которые сейчас пугают вас? Как изменилась бы ваша жизнь?</p>

<p>Возможно, вы уже убедили себя, что ничего не боитесь… просто существуют веские и объективные причины не делать определенных вещей. Некультурно первым заговаривать с незнакомцами. Не стоит пытаться выступать публично, т.к. вам нечего сказать. Просить о повышении неуместно, поскольку лучше подождать удобного случая. И хотя это всего лишь размышления, подумайте, как изменилась бы ваша жизнь, если бы вы смогли уверенно и смело сделать все эти вещи, не испытывая ни малейшего страха.</p>

<h2>Что такое смелость?</h2>

<p><em>Смелость - это не отсутствие страха. Это уверенность, что есть что-то более важное, чем страх.<br/>
Эмброуз Рэдмун (Ambrose Redmoon)</em></p>

<p><em>Смелость - это сопротивление страху, а не его отсутствие.<br/>
Марк Твен (Mark Twain)</em></p>

<p><em>Смелость - это когда ты, будучи напуганным до смерти, продолжаешь идти вперед.<br/>
Джон Уэйн (John Wayne)</em></p>

<p>Мне нравятся приведенные выше определения смелости. Они подразумевают, что смелость - это способность действовать, несмотря на страх. Слово смелость (courage) происходит от латинского «cor», что означает «сердце». Однако истинная храбрость - это скорее вопрос разума, чем чувств. Для проявления храбрости требуется задействовать уникальную часть человеческого мозга (неокортекс), который имеется только у человека, и отсутствует у прочих млекопитающих. Задача неокортекса – перехватить контроль в тот момент, когда часть мозга, отвечающая за эмоции, передает сигнал об опасности. Перехватить и убедить разум, что опасность вымышленная. Тогда человек продолжает действовать, несмотря на страх. Чем больше вы учитесь действовать, превозмогая страх, тем больше становитесь человеком разумным. Чем чаще поддаетесь страху, тем ближе становитесь к низшим млекопитающим. Так что вопрос: «Человек ты или мышь позорная?» напрямую обращен к человеческой неврологии.</p>

<p>Храбрые люди, боятся не меньше прочих, просто они не позволяют страху парализовать свою волю. Не достаточно смелые люди будут подвергаться страху гораздо чаще. Со временем это многократно усиливает их страхи. Когда вы уклоняетесь от встречи со страхом и испытываете от этого приятное облегчение, это лишь укрепляет «мышиный» образ действий и увеличивает вероятность аналогичного поведения в будущем. Поэтому, чем дольше вы откладываете пригласить кого-то на свидание, тем больше становитесь скованы при этой мысли в будущем. Вы становитесь автором собственных комплексов.</p>

<p>В долгосрочной перспективе подобное поведение приводит в тупик. С возрастом ваша реакция на страх укрепляется до такой степени, что победить его становится невозможно. Вы начинаете воспринимать страхи как часть своей реальности. Вы сооружаете вокруг себя кокон, который изолирует вас от окружающих страхов: стабильный, но не всегда счастливый брак;  работа, не вынуждающая вас рисковать; небольшой доход, создающий ощущение комфорта. Затем вы подводите аргументацию под свое поведение: у вас есть семья, не позволяющая вам рисковать, вы слишком стары, чтобы менять профессию, ваш лишний вес обусловлен «плохими генами». Пройдет пять лет… десять… затем двадцать, и вы понимаете, что ваша жизнь совершенно не изменилась. Вы ни на шаг не сдвинулись с места. И единственное, что остается вам сейчас, это без лишних потрясений доживать свой век и, в конце концов, упокоиться в земле, где, наконец, можно будет почувствовать себя в безопасности.</p>

<p>Но есть что-то, оставшееся за кадром нашего описания, не так ли? Это робкий голосок в глубине вашего сознания, напоминающий, что эта вовсе не та жизнь, о которой вы мечтали. Он хочет большего. Намного большего. Он хочет, чтобы вы стали гораздо богаче, пользовались успехом у противоположного пола, находились в отличной физической форме, освоили новые навыки, начали путешествовать по миру, приобрели много интересных друзей, помогали нуждающимся в вашей помощи, постоянно развивались и искренне радовались происходящим изменениям. Этот голос говорит, что стыдно до конца своих дней работать продавцом всякой фигни. Этот голос выражает неодобрение при виде в зеркале вашего огромного живота, неодобрение одышке, вызываемой подъемом по лестнице. Он не скрывает разочарования, наблюдая, во что превращается ваша семья. Он подсказывает, что главная причина отсутствия у вас мотивации в том, что вы занимаетесь не тем, чем хотели бы на самом деле… потому что боитесь. Несмотря на то, что вам неприятно слушать свой внутренний голос, он все равно постоянно будет напоминать о мелочности ваших текущих достижений. Это будет продолжаться до тех пор, пока вы не покинете этот мир, унося с собой все свои сожаления об упущенных возможностях.</p>

<p>Как вы реагируете на этот мерзкий голос, который никак не заткнется? Как вы поступаете, когда собственным нутром чуете, что в вашей жизни что-то не правильно? Какой ваш излюбленный способ утихомирить этот голос? Возможно, вы заглушаете его, сидя пред телевизором или слушая радио, оставаясь вечерами на работе, которая вам не нравится, или используете алкоголь, кофе и сладости.</p>

<p>Но всякий раз, когда вы делаете это, вы снижаете уровень собственной осознанности. Вы делаете очередной шаг от разумного человека к животному, ведомому инстинктами. Вы подчиняетесь внешним обстоятельствам, вместо того чтоб идти к своей цели. Вы погружаетесь в состояние безысходности и начинаете верить, что ваши цели не достижимы, а то и вовсе не нужны. Вы становитесь все больше похожими на мышь, пытающуюся убедить себя, что такая мышиная жизнь не так уж и плоха. Тем более, что все вокруг живут точно так же и не испытывают по этому поводу никаких переживаний. Вы окружаете себя такими же мышами и лишь иногда, когда сталкиваетесь с Человеком, живущим осознанно, ужасаетесь, куда подевалась ваша былая смелость.</p>

<h2>Увеличьте свою осознанность</h2>

<p><em>Жизнь сжимается или удлиняется в зависимости от смелости человека.<br/>
Анасис Нин (Anais Nin)</em></p>

<p><em>Смелость – это цена, которую Жизнь требует за свои услуги.<br/>
Амелия Эхарт (Amelia Earhart)</em></p>

<p><em>Каждый раз, когда вы останавливаетесь, чтобы взглянуть страху в лицо, ваша сила, мужество и уверенность в себе растет. Вы можете сказать себе: «Я поборол этот страх. Теперь я могу получить за это награду». Вы должны браться за вещи, которые кажутся невыполнимыми.<br/>
Элеонора Рузвельт (Eleanor Roosevelt)</em></p>

<p>Разорвать этот порочный круг можно, лишь противопоставив внутреннему голосу свое мужество. Найдите место, где можно побыть наедине с пером и бумагой (или компьютером и клавиатурой). Прислушайтесь к своему внутреннему голосу и попытайтесь услышать его слова, как бы трудно это не было. (Голос - понятие абстрактное. Возможно, вы не будете его слышать, а вместо этого вы увидите то, что должны делать, и просто почувствуете это на уровне эмоций. Но я, для простоты, буду называть это голосом.) Этот голос может сказать вам, что ваш брак мертв уже десяток лет, и вы отказываетесь признать это лишь потому, что боитесь процедуры развода. Он может сказать, что вы не начинаете собственный бизнес из-за страха неудачи, и поэтому продолжаете ходить на нелюбимую работу. Он может сказать вам, что вы бросили попытки похудеть, поскольку много раз терпели поражение в борьбе со своим  пристрастием. Он может сказать, что друзья, с которыми вы тесно общаетесь, не совместимы с тем образом человека, которым вы стремитесь стать. И вам надо оставить старый круг друзей и построить новый. Он может сказать, что вы всегда хотели стать актером или писателем, но стали менеджером по продажам, т.к. это более надежно и стабильно. Он может сказать, что вы всегда хотели помогать нуждающимся, но так и не стали делать этого. Он может сказать вам, что вы понапрасну растрачиваете свои таланты.</p>

<p>Выделите основную мысль, к которой призывает вас ваш внутренний голос. Что он советует вам делать? Оставь. Уйди. Говори. Пиши. Танцуй. Играй. Тренируйся. Продавай. Меняйся. Иди дальше. Отпусти. Спроси. Научись. Прости. Запишите на бумаге то, что вы услышали. Вероятно, для разных областей своей жизни вы услышите разные слова.</p>

<p>Теперь вам предстоит сделать трудный шаг. Вы должны признать, что все сказанное – это действительно то, что вам нужно. Ничего страшного, если это кажется вам невозможным. Не беда, если вы пока не знаете, как этого достичь. Главное – не отрицайте своих желаний, иначе понижается уровень осознанности. Когда смотрите на свое тело, изнывающее от избыточного веса, признайте, что хотите быть стройным и здоровым. Когда прикуриваете очередную сигарету, признайте, что мечтаете бросить курить. Когда встречаете в толпе родственную душу, не отрицайте, что хотели бы построить отношения с этим человеком. Когда встречаете человека, находящегося в гармонии со своим внутренним миром, признайте, что тоже страстно желаете добиться внутреннего спокойствия. Перестаньте отрицать очевидное. Признайте, что вы стремитесь к этому, просто на данный момент не видите возможности достичь этого. Хотеть того, что кажется недостижимым – совершенно нормально. Но вы ошибаетесь в главном, считая, что это для вас недоступно. Однако для начала перестаньте лгать себе и делать вид, что вам этого просто не хочется.</p>

<h2>Переходите от страха к действиям, даже если вы не уверены в удаче</h2>

<p><em>Когда решительный молодой человек хватает пугающий мир за бороду, он часто бывает удивлен, видя, что борода оказалась фальшивой и осталась у него в руке. Единственным ее назначением было отпугивать нерешительных авантюристов.<br/>
Рольф Уальдо Эмерсон (Ralph Waldo Emerson)</em></p>

<p><em>Большинство наших препятствий растворится в воздухе, если мы отбросим страх и смело пойдем на них.<br/>
молитва Свит Марден (Swett Marden)</em></p>

<p><em>Смелость и упорство являются магическим талисманом, перед которым все трудности и препятствия растворяются в воздухе.<br/>
Джон Куинси Адамс (John Quincy Adams)</em></p>

<p>Как вы себя чувствуете теперь, когда признали некоторые вещи, о которых до этого боялись даже упоминать? Вероятно, вы по-прежнему не чувствуете возможности что-то предпринять. Это нормально. Погружение в себя и знакомство со своими страхами помогает победить их, однако вам может потребоваться гораздо больше мужества, чем вы обладаете на данном этапе.</p>

<p>Наиболее важным моментом, который я пытаюсь донести до вас в этой статье, что смелость - это продукт разума, а не чувств. Говоря научным языком, это означает мыслить той частью мозга, которая отвечает за интеллект и подавлять эмоциональные импульсы. Иными словами, вы используете свой человеческий разум, логику и волю для преодоления ограничений, унаследованных от эмоциональных млекопитающих.</p>

<p>Все это достаточно логично, но сказать гораздо проще, чем сделать. Рассуждая логически, вы прекрасно знаете, что выход с речью перед аудиторией в 1000 человек не несет в себе никакой реальной опасности. Однако страх сковывает вас при одном упоминании о такой возможности и пытается убедить ваше воображение в наличии угрозы. Точно также вы можете работать на бесперспективной работе, но не иметь мужества сказать: «Я увольняюсь!»</p>

<p>На самом деле, тренировка смелости не требует совершения подобных радикальных действий. Храбрость - это навык ума, который требует тренировки, подобно мышцам. Вы же не пытаетесь при первом посещении спортзала поднять штангу весом в 150 кг? Соответственно и для тренировки храбрости не стоит сразу браться за неподъемный вес.</p>

<p>Я предлагаю использовать для тренировки смелости два метода. Первый метод подобен прогрессивной тренировке с отягощением. Начните с веса, который вы в силах поднять, и увеличивайте его по мере того, как вы становитесь сильнее. Определите свои маленькие страхи и начните с них. Затем, постепенно переходите к страхам побольше. Поднять 150 кг не так сложно, если до этого вы неоднократно поднимали 145. Соответственно, выступать перед аудиторией в 1000 человек не так страшно, если у вас уже есть опыт выступления перед 900.</p>

<p>Теперь возьмите лист бумаги и запишите один из ваших страхов, который вы желаете преодолеть. Затем опишите 10 вариантов этого страха, от самого слабого до самого сильного. Это иерархия ваших страхов.</p>

<p>Например, вам страшно пригласить понравившегося вам человека на свидание. Тогда под номером 1 будет работа с самым легким страхом – выйти в людное место и улыбнуться привлекательному человеку противоположного пола. Под номером 2 будет – улыбнуться 10-рым незнакомым людям за день. Номером 10 (самый сильный страх) будет - пригласить на свидание вашу избранницу, находящуюся в кругу друзей, когда вам наверняка будет отказано, а все вокруг будут смеяться. Итак, ставим целью разобраться с первым пунктом в этом списке. Как только вы добились успеха на первом шаге (а успехом в данном контексте является просто выполнение задуманного, вне зависимости от результата), переходим ко второму. И так последовательно движемся по списку, пока, наконец, не доходим до последнего десятого пункта. Скорее всего, к этому времени вы уже почувствуете, что страх больше не сковывает вас. Возможно, в процессе работы со списком вам придется вносить в него изменения. Если вы чувствуете, что следующий шаг слишком сложный, разбейте его на два поменьше. Если вы поднимали 145 кг и боитесь поднять 150, то начните со 146. Усложняйте задачу постепенно, с подходящей для вас интенсивностью. Каждый следующий шаг должен быть вызовом, но вы должны быть уверены, что сможете его выполнить. Можете, повторять пройденные шаги столько раз, сколько сочтете нужным. Выбирайте удобный себе темп.</p>

<p>Следуя прогрессивной системе тренировок, вы добьетесь двух целей. Вы победите страхи, портившие вам жизнь в прошлом. И вы станете более уверенно действовать в будущем. Так что ваш страх будет уменьшаться пропорционально тому, как растет ваша смелость. С точки зрения неврологии, мы ослабляем влияние на наши поступки эмоциональной составляющей и увеличиваем контроль со стороны разума.</p>

<p>Второй подход к процессу увеличения смелости заключается в получении дополнительных знаний о своих страхах. Встречать страх лицом к лицу тоже полезно, однако если ваш страх обусловлен невежеством или отсутствием навыков, то можно значительно уменьшить его или полностью устранить с помощью обучения.</p>

<p>Например, вам страшно бросить работу и заняться собственным делом. Начните с чтения книг и посещения семинаров по бизнесу. Проведите вечер в библиотеке, подробно изучая вопросы старта в бизнесе, или проведите онлайн-исследование. Вступайте в сообщества, касающиеся вашего будущего бизнеса. Посещайте конференции. Завязывайте новые знакомства. Собирайте контакты. Найдите себе наставника и заручитесь его поддержкой. Развивайте свои навыки в выбранной отрасли до тех пор, пока не станете чувствовать себя в ней уверенно. Эти знания и умения помогут вам успешно и смело действовать, когда вы почувствуете себя готовыми. Такой подход особенно эффективен, когда большая часть ваших страхов связана с неизвестностью. Часто банальное прочтение одной или двух книг хватает, чтобы развеять большую часть ваших страхов.</p>

<p>Эти два метода наиболее близки мне, хотя существуют и другие подходы к решению проблемы страхов. Например, нейро-лингвистическое программирование (НЛП), имплозивная терапия, систематическая десенсибилизация, самоанализ. Вы можете без труда найти всю информацию по этим методам в интернете. Все они могут быть самостоятельно изучены (за исключением имплозивной терапии).</p>

<p>Совершенно не важно, какой конкретно подход вы используете для развития смелости. Важно то, что вы делаете это сознательно. Помните, что если вы не будете постоянно бросать себе вызов и преодолевать имеющиеся страхи, ваша смелость начнет угасать, подобно тому, как атрофируются ваши мышцы, если вы их долгое время не нагружаете. Без регулярных тренировок ваши ум и тело слабеют и приходят в упадок. Либо вы постоянно перебарываете свои страхи, либо страхи берут верх над вами. Третьего не дано. Без постоянного использования ваша смелость, подобно мышцам деградирует.</p>

<p>Возможно, мои слова показались вам слишком мрачными, но есть в них и положительный момент. Тяжелые гири выглядят неприветливо, но они очень полезны в деле наращивания крепких мышц. Вы же не станете говорить, обращаясь к пудовой гире: «Ну почему ты так тяжела?» Она такая, какая есть. Тяжесть обусловлена вашими мыслями, а не заключена непосредственно в гире. Поэтому не стоит спрашивать у вещей, которых вы боитесь: «Почему это так страшно?»  Страх - это ваша реакция, а не внутреннее свойство объекта вашего беспокойства.</p>

<p>Но страх не является вашим врагом. Это компас, указывающий вам ваши проблемные места. Места, требующие развития. Поэтому, когда вы обнаруживаете внутри себя новый страх, радуйтесь ему. Он указывает вам возможности для внутреннего роста.</p>

<h2>Почувствуйте свою силу</h2>

<p><em>Таланты есть у каждого. Но далеко не каждый находит в себе храбрость реализовать свой талант.<br/>
Эрика Йонг (Erica Jong)</em></p>

<p><em>Высшая смелость – быть самим собой.<br/>
Джон Ланкастер Спэлдинг (John Lancaster Spalding)</em></p>

<p>В любом деле требуется смелость. Какую бы дорогу вы не выбрали, всегда найдется кто-то, утверждающий, что вы не правы. Вам обязательно встретятся трудности, искушающие вас поверить в правоту ваших критиков. Чтобы до конца следовать намеченному плану, порой требуется мужество, сравнимое с мужеством солдата. Мир щедро одаривает победителей, имеющих мужество пройти свой путь до конца.
Ральф Уолдо Эмерсон (Ralph Waldo Emerson)</p>

<p>Итак, что вы собираетесь делать с натренированным мужеством? Куда оно вас поведет? Смысл ответа в том, что теперь вы сможете вести более насыщенную и осмысленную жизнь. Вместо жизни робкой мыши вы начинаете жить как человек. Вы можете раскрыть и развить все свои таланты. Ваша жизнь становится более осознанной и взвешенной, чем была раньше. Вместо того чтобы просто реагировать на события, вы начинаете сами создавать окружающую реальность.</p>

<p>Смелость можно испытать только в одиночку. Это всегда личная победа, а не общественная. Найти в себе храбрость прислушаться к внутреннему голосу - это не результат групповой работы. Халиль Джебран (Kahlil Gibran) написал в своей книге «Пророк»: Мечты одного человека не могут дать крыльев другому. Цель вашей жизни – это только ваша цель. Ни у кого на земле нет опыта, который есть у вас, и никто не мыслит так же, как вы.</p>

<p>Это всегда личный вызов. Не важно, живете вы одиноко или делите радости жизни с любимым человеком, все равно вам следует признать, что только вы один несете ответственность за свою жизнь. Порой вы можете находиться под влиянием других людей, особенно близких друзей или супруга. Обстоятельства повседневной жизни, безусловно, оказывают свое давление. Но вы один всегда несете ответственность за результаты. Вне зависимости от того, находится ваша жизнь под четким вашим контролем или вы безвольно плывете по течению, в любом случае, это ваш личный выбор, и только вы несете ответственность за его последствия.</p>

<p>Если вы встали на путь смелости, то рано или поздно вам придется встретиться с самым большим человеческим страхом. Вы поймете, что на самом деле вы гораздо сильнее, чем могли предположить до этого, и эта сила накладывает на вас огромную ответственность. Конечно, вы не можете решить все проблемы на планете. Но если вы решите на 100% реализовать заложенный в вас потенциал, то вы можете существенно повлиять на жизнь многих людей. И эти изменения, пройдя сквозь года, отразятся на жизни следующих поколений.</p>

<p>Есть ли разница между вами и легендарными историческими личностями, которым уже удавалось сделать это? И вы и они имели похожие страхи. И вы и они имели свои таланты и свои недостатки. Единственное, что останавливает вас, это страх, и единственное, что может помочь с ним справится, это смелость. Только вы, а не супруг, родители или начальник решаете, во что превратить свою жизнь. Только вы и никто другой.</p>

<p>Осознание собственной силы может стать одним из самых пугающих моментов в вашей жизни. Страшнее только осознание огромных трудностей, если вы выберете этот путь. Сознательная жизнь – очень не простой выбор. Но это уникальный человеческий опыт, и он требует осознанного и бесповоротного решения избавиться от «мыши» внутри себя. Следовать своим самым смелым и амбициозным мечтам, испытывать неудачи и разочарования, преодолевать человеческие ограничения, вместо того чтобы с комфортом валяться на диване – решиться на такой выбор страшно каждому из нас.</p>

<p>После перовой встречи с этими страхами вы можете легко вернуться к иллюзорности спокойной «мышиной» жизни. Но если вы будете тренировать свою смелость, то рано или поздно придете к состоянию, когда сможете открыто принимать вызовы и сознательно брать на себя ответственность за свою жизнь. Продолжение «мышиной» жизни перестанет интересовать вас. В глубине вашего сознания родится мысль: Я разбудил в себе этот огромный потенциал, и я осознаю, куда меня это ведет. И я готов следовать этому пути, невзирая на возможные трудности и даже жертвы. Я готов. Даже если вы будете продолжать испытывать страх, вы будете знать, что он всего лишь иллюзия, и сможете использовать свою смелость, чтобы превозмочь его и не дать остановить вас.</p>

<h2>Выберите это дерзкое приключение</h2>

<p><em>Прежде чем выбрать путь, ответьте себе на вопрос, а есть ли сердце в этом пути? Если ответ отрицательный, то вы будете знать, что вам следует найти другой путь. Проблема в том, что никто не задает себе этого вопроса. И когда человек, наконец, понимает, что выбрал путь без сердца, этот путь уже готов погубить его.<br/>
- Карлос Кастанеда (Carlos Castaneda)</em></p>

<blockquote><p>Чем больше пустоты создает в нашем сердце печаль, тем больше радости оно сможет вместить. Чаша с вином в вашей руке еще вчера была куском глины. А лютня, что услаждает ваш слух, еще вчера, пока ее не коснулся нож мастера, была деревом.<br/>
- Халиль Джебран (Kahlil Gibran)</p>

<p>Бездействие порождает сомнения и страх. Действие порождает уверенность и смелость. Если ты хочешь победить страх, не стоит думать об этом сидя дома. Встань и начни действовать.<br/>
- Дейл Карнеги (Dale Carnegie)</p></blockquote>

<p>По мере осознания своего истинного предназначения, вы можете ощутить беспокойство из-за того, что окружающая жизнь не соответствует нарисованной в вашем воображении картинке. Эти два мира могут быть настолько разными, что вы даже не можете представить, как построить между ними мост. Как можно найти баланс между потребностью зарабатывать деньги, чтобы платить по счетам, хорошо выполнять свою работу, чтобы удовлетворить работодателя, воспитать ребенка, поддерживать отношения с окружающими людьми, которым наплевать на ваши истинные чувства… и вашим новым видением себя, отчаянно рвущегося вперед. Попытки совместить эти два мира вызовут волну новых страхов. Хватит ли у вас сил? Что станет с прежними отношениями? Правильный ли вы выбрали путь?</p>

<p>Лучший совет, который я могу вам дать, отбросьте попытки совместить несовместимое. Вместо этого займитесь реализацией своего нового видения с чистого листа. Как будто, это отдельное направление вашей жизни. Не останавливайтесь из-за того, что ваши действия будут идти вразрез с вашей текущей жизнью.</p>

<p>Предположим, в данный момент вы работаете адвокатом и специализируетесь на разводах. Но внутренний голос говорит, что это не ваше призвание. Вы видите себя объясняющим супружеским парам, как можно восстановить их разрушенные взаимоотношения. Но профессия судебного адвоката не подразумевает разговоры с клиентами о жизненных ценностях. В тоже время, переключившись на восстановление браков, вы останетесь без куска хлеба. Налицо несоответствие между новым видением своей жизни и текущей реальностью.</p>

<p>Вместо того чтобы пытаться построить мост между ними, просто начните воплощать в жизнь ваше новое видение жизни, занимаясь этим в свободное время. Даже если это всего лишь час или два в неделю. Продолжайте адвокатскую практику, а в свободное время помогайте семейным парам наладить свои взаимоотношения, занимаясь этим анонимно на интернет-форумах. Используйте свои ораторские навыки, наработанные в основной профессии, чтобы выступать перед небольшими группами слушателей, рассказывая им о возможностях улучшить их взаимоотношения. Создайте веб-сайт, начните писать и публиковать там статьи на интересующую вас тему. Нет никакой необходимости скрывать, что вы работаете бракоразводным адвокатом. И не стоит беспокоиться из-за слияния этих двух реальностей в одну. Живите парадоксальной жизнью. Просто начните строить «нового себя» и позвольте «старому себе» некоторое время пожить параллельно с новым.</p>

<p>Вы разовьете у себя способности к новому делу и научитесь этим зарабатывать, даже если в данный момент вам кажется, что это нереально. Не страшно, если сегодня вы не видите возможности обеспечить себя, занимаясь новым делом. Просто начните заниматься им бесплатно, не заботясь о том, как заработать денег на своем увлечении. Наберитесь терпения, и, в конце концов, к вам придет понимание, как монетизировать свой навык.</p>

<p>Когда это случится, вы сможете спокойно оставить старую профессию и сконцентрироваться на новой. В конце концов, вы сможете полностью перейти в свое новое «Я». Ваша страсть к новой работе сокрушит страх потерять стабильность и лишиться старого источника дохода. Так что, вместо попыток трансформировать свою старую карьеру в новую, просто начните строительство новой с нуля и позвольте старой понемногу исчезать из вашей жизни. Даже если сейчас вам удается инвестировать в новое увлечение лишь час в неделю, возможно, вы почувствуете, что этот час приносит вам гораздо больше радости, чем все остальные часы вместе взятые. И эта страсть заставит вас постоянно увеличивать количество часов, пока она не заполнит всю вашу жизнь. Крайне важно начать представлять во всех красках вашу новую жизнь, даже если сегодня вы можете уделить ей совсем немного времени.</p>

<p>Сделайте выбор в пользу осознанной жизни, как бы трудно это не казалось. Не возвращайтесь к бессознательному мышлению, основанному на страхе, которое заполняет вашу жизнь вещами, лишь отвлекающими от истинных желаний. Сделайте свой выбор. Либо призовите всю свою смелость и начните развивать внутреннюю силу, чтобы взглянуть в лицо своим глубинным страхам, победить их и начать жить полной жизнью сознательного человека. Либо смиритесь с тем фактом, что ваши страхи сильнее вас и продолжайте жить «мышиной жизнью». Сделайте этот выбор самостоятельно, с полным осознанием его последствий. Если вы позволяете страху одержать победу в битве за свою жизнь, то объявите его победителем и признайте свое поражение. Если вы сознательно уклоняетесь от осознанной и смелой жизни, это подобно отказу от самой жизни, т.к. превращает ее в бесцельное существование в ожидании смерти. Разве это можно сравнить с дерзким приключением, которым может и должна стать ваша осознанная жизнь?</p>

<p>Не умирайте, не насладившись дерзким приключением под названием «жизнь». Вы не застрахованы от неудач на этом пути. Вы можете неоднократно терпеть поражения. Вы наверняка столкнетесь с множеством трудностей. Но это всего лишь вехи вашей осознанной жизни. Это ваши личные победы, создающие в вашей душе пространство, готовое заполниться изобилием радости, счастья и самореализации. Просто сделайте шаг навстречу своему страху, а затем призовите всю свою смелость, чтобы, несмотря ни на что, следовать за своей мечтой. Эта сила сокрушит все на своем пути.</p>

<p><a href="/authors/stevepavlina/">Все статьи Стива</a><br/>
Перевод: http://www.allstevepavlina.ru/courage-to-live-consciously <br/>
Оригинал статьи: http://www.stevepavlina.com/articles/courage-to-live-consciously.htm</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стив Павлина. Удивительный секрет]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/06/udivitelnyi-secret.html"/>
    <updated>2013-04-06T16:58:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/06/udivitelnyi-secret</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>По меньшей мере десять лет я был жадным пожирателем информации по личностному росту. Я буквально ел ее на завтрак, так как часто слушал аудиопрограммы во время еды. Одну аудиопрограмму я недавно выбрал из местной библиотеки — «Удивительный секрет» Эрла Найтингела. У меня есть несколько аудиопрограмм Эрла («Ведущий в области» моя любимая), так что я действительно наслаждаюсь этим. Чтобы привыкнуть к глубоком голосу Эрла может потребоваться время, но я люблю его серьезный «скажи-это-как-это-есть» стиль. Удивительный секрет написан в 1988 году, но я считаю, что большая часть идей находится вне времени и спокойно применяется сегодня. «Секрет» — это просто 6 слов — Мы становимся тем, о чем мы думаем. Это конечно не новая идея, на самом деле Эрл, очевидно, допускает, что узнал об этом из классической книги «Думай и богатей» Наполеона Хила. И это не единственная идея. Есть много других книг, которые подробно останавливаются на этой концепции, такие как «Курс Миллионера» Марка Аллена или «Образ мыслей ведущих к успеху».
Однако основная идея одна.</p>

<!-- more -->


<p>Мало кто будет спорить, что наши мысли контролируют наши действия, а наши действия (в основном) контролируют наш результат. Если вы думаете пройтись по магазинам и решили следовать этой мысли до конца, ваше тело следует его примеру, и довольно скоро вы получите результат от похода в магазин. Все начинается с мысли. Но люди часто не понимают, что у нас есть возможность сознательного выбора наших мыслей. Вместо того, чтобы позволять мозгу случайный цикл через одни и те же мысли снова и снова, мы можем приступить к выбору, чтобы потратить время на размышления о разных вещах. И если мы сделаем это последовательно, мы будем переключать наши действия в новое русло и таким образом получим новый результат.
Мысли подобны семенам. Если вы хотите различных результатов в жизни, вы должны выяснить, какие мысли способны к росту этих результатов, а какие нет. Тогда вы сознательно наполните свой разум правильными мыслями и искорените неправильные.
Для примера, если вы хотите начать свой собственный бизнес я могу сказать вам, какие мысли будут правильными семенами. а какие плохими. Среди плохих семян вы найдете следующее:</p>

<ul>
<li>Начинать мой собственный бизнес очень рискованно. Мне нужна поддержка семьи.</li>
<li>Есть большой шанс что я буду разорен.</li>
<li>Пока что у меня нет достаточного колличества денег.</li>
<li>Я не имею понятия, как начать мой собственный бизнес.</li>
<li>У меня есть безопасная, надежная работа.Зачем мне весь этот беспорядок?</li>
<li>Я не готов начать свой собственный бизнес прямо сейчас. Возможно в следующем году.</li>
</ul>


<p>Обратите внимание, что я не сказал, что эти мысли обьективно плохи… просто они являются плохими семенами для потенциальной возможности, чтобы начать свой бизнес. Иными словами, результат запуска вашего собственного бизнеса не будет расти в почве мыслей,которые изложены выше. Но это хорошие семена,чтобы не создавать свой собственный бизнес; эти семена вырастут и станут деревом пожизненного работника. Таким образом, если вы питаете подобные мысли, вы можете обнаружить себя наемным работником прямо сейчас. Ничего плохого в этом нет, если это то, чего вы хотите. С другой стороны , если вы наемный работник сейчас и хотели бы начать свой собственный бизнес, но ваша преобладающая мысль- мысль об идее- анологична тем, что выше, тогда у вас проблемы . Эти ментальные семена просто не вырастут в бизнес. Если вы удерживаете эти мысли, вы никогда не будете управлять вашим собственным бизнесом также, как если бы вы посеяли семена томата и захотели вырастить арбуз.
Так какие мысли будут правильными семенами для начала вашего собственного бизнеса?
Вот некоторые из них:</p>

<ul>
<li>Конечно это риск, но я верю в себя и независимо от препятствий достигну своей цели . Я преодалею их.</li>
<li>Я предпочел бы провести всю жизнь усердно работая над созданием собственного бизнеса, чем развивать чужой. Если я начну строить бизнес не смотря ни на что,то он может стать моим.</li>
<li>Идея быть боссом самому себе очень привлекает меня. Представьте, что вы в состоянии решить, как потратить свое время, каждую минуту каждого дня.</li>
<li>Я мог получать до сих пор средний доход. Если я хочу достигнуть богатства, мне необходимо пойти в бизнес.</li>
</ul>


<p>Сейчас, не взирая ни на что, мысли изложенные выше могут быть правильными семенами для начала вашего собственного бизнеса, это не означает, что посадить правильные семена достаточно для того, чтобы вырастить целое растение. Подобно тому как растения нуждаются в воде и солнечном свете, бизнес требует много тяжелой работы в своем строительстве. Но правильные мысли — это первый шаг. Я использую запуск нового бизнеса, как один из примеров. Я мог так же легко использовать такие примеры, как бросить курить, похудеть, жениться и т.д.
Основной момент, который я пытаюсь донести: если вы окажетесь в ситуации, когда вы хотите добиться новых результатов в своей жизни (т.е. нечто иное, чем то, что вы испытываете сейчас), то первый шаг- это исследование ваших доминирующих мыслей, чтобы увидеть, есть ли среди них правильные, если да, то семена вырастут в результаты, которые вы хотите. Шансы будут вероятно больше, чем 95%, если вы не достигли прогресса, то тогда вы вероятно думали «Быстро курить тяжело».</p>

<p>Ключевым понятием для понимания является то, что перемена ваших мыслей сознательная и преднамеренная деятельность. Вы не просто говорите себе: «Хорошо, я подумаю об открытии своего бизнеса. Звучит хорошо. Далее..» Вы должны действовать более активно, чем прежде. Вы должны выделить час или около того, чтобы быть в полном одиночестве, сесть с ручкой и бумагой, отобрать правильные мысли / Семена, вы должны думать, а потом сознательно забивать эти новые мысли в вашу голову, снова и снова, пока они не станут доминирующими по сравнению с вашими старыми мыслями. И если вы пытаетесь сделать большой сдвиг в результатах, то это то, что вам нужно делать каждый день.</p>

<p>Вам можете показаться ,что выше приведенное выполнять трудно по первому времени. Когда вы начнете мыслить по новому, то наиболее распространенной первоначальной реакцией будет то, что вы будете чувствовать большое сомнение в своих мыслях. И так, если вы начнете думать об управлении вашим собственным бизнесом, в начале, вероятно, вы не найдете это слишком привлекательным. Затем вы найдете у себя мысли о прекращении вашей работы,что вызовет негативную реакцию у ваших коллег , но в офисе вам приходится находится каждый день и вы внезапно осознаете возвращение к неправильным мыслям. Это нормально. Но вы используете свое воображение, чтобы оттолкнуть прошлые сомнения и сохранить работоспособность.Видя, что новая реальность работает прекрасно,даже если у вас нет идеи, как это может действительно работать в реальном мире. Это будет не очень приятным в начале,но с течением времени станет легче. После 2-3 недель вы начнете на самом деле верить в свои новые мысли. И вот, когда вы почувствуете желание начать действовать.Но в начале, вы все еще будете слишком полны сомнений в своих действиях. Это хорошо — важно достичь веры в себя на первом этапе. Так что будьте терпеливы и ваше воображение поможет вам. Как сказал Альберт Эйнштейн: «Воображение важнее, чем знания».</p>

<p><a href="/authors/stevepavlina/">Все статьи Стива</a><br/>
Перевод: huup <br/>
Оригинал статьи: http://www.stevepavlina.com/blog/2004/10/the-strangest-secret/</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стив Павлина. Первый пост]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/06/perviy-post.html"/>
    <updated>2013-04-06T16:58:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/06/perviy-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я только что получил новый домен - StevePavlina.com и поднял сайт сегодлня после марафона по HTML/PHP/MySQL.Фух!
Ранее на этой неделе я дал беглое интервью с Нетти Хатсок, она процетировала меня в статье, которая называется "Запуск бизнеса по разработке программного обеспечения". Эта статья включила в себя первые внешние ссылки на этот веб-сайт и объявила о моей новой книге, которая находится в стадии разработки - "Руководство по самопродвижению программного обеспечения".
Некоторые друзья подталкивали меня к написанию этой книги годами, но у меня никогда реально не было времени для того, чтобы закончить эту книгу до этого момента. Я делал некоторые маркетинговые исследования и можно сказать что это будет новая книга в своем роде. Есть много книг, на которых построен программный бизнес, но я не мог найти овременных книг, которые действительно объясняют детали организации, управления и становления независимого программного бизнеса, основанного на прямой продаже в интернете с небольшим стартовым капиталом или отсутствием его. Моя книга нацелена на объяснение как идти от найма программистов до программного маркетолога, так я думаю это будет привлекать разработчиков софта, которые обладают техническим талантом в разработке програмного обеспечения, но которм нехватает опыта ведения бизнесса и маркетинга для того чтобы продавать свои программные продукты эффективно и строить прибыльный бизнесс вокруг этого.</p>

<p><a href="/authors/stevepavlina/">Все статьи Стива</a><br/>
Перевод: huup <br/>
Оригинал:http://www.stevepavlina.com/blog/2004/10/first-post/</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стив Павлина. Не могу удержать секрет]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/06/ne-mogu-uderjat-secret.html"/>
    <updated>2013-04-06T16:58:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/06/ne-mogu-uderjat-secret</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня я узнал,что кто-то разместил ссылку на этот сайт на форуме инди — геймеров. Так что добро пожаловать посетителям этого форума.
Я начал развивать этот сайт только с 1-ого октября, так что о нем еще даже еще не объявлено официально. И только во второй половине дня я закончил делать делать СSS стиль этого сайта,но в этом блоге до сих пор еще нет реального содержания.Я поднял очень быструю и неполную версию несколько дней назад, потому что я давал интервью по телефону на прошлой неделе и упомянал об этом, существующем сайте в интервью. Собеседник заверил меня, что статья не будет опубликована еще по крайней мере неделю или около того, поэтому я сказал ей, что было бы в порядке вещей включить ссылку на этот сайт в её статье, так как знал,что у меня есть сайт, который я по крайней мере начал к тому времени. Но конечно Мерфи участвовал во всем этом, и статьи с ссылками были онлайн 48 часов после того, как я повесил телефонную трубку….. еще до того, как здесь был сайт.</p>

<p>Я устранял проблему, только так поситители этой статьи не получили бы сообщение об ошибке 404, но одна ссылка из этой статьи привела к тому,что некая важная персона упомянула этот сайт в своем блоге,что привело увеличению колличества людей, знающих о нем, а затем Инди-геймер тоже упомянул сайт……все, сайт был готов для публичного просмотра. Я не собирался официально объявлять о сайте, пока он был не наполнен фактическим содержанием, по крайней мере надо было написать еще одну или две новых статьи. Но….уже поздно.</p>

<!-- more -->


<p>Я по крайней мере объяснял это тем, что этот сайт будет. Не взирая на то,что главная страница в настоящее время напоминает новую книгу, которую я пишу о программном обеспечении для самостоятельной публикации, мои планы насчет этого сайта не имеют ничего общего с программным обеспечением и компьютерными играми. Я просто поместил здесь книгу временно, но в конечном счете переложил её на материал для своего сайта.Этот сайт, однако, будет только о личностном развитии. Это будет что-то о расширении личной производительности и мотивации, статьи я писал в разделе Ловкость. После более чем пяти лет написания статей, я обнаружил, что личное развитие (в отличие от программного обеспечения,маркетинга или бизнес-статей) было самым популярным, люди пользовались ими больше всего, я получил информацию об этом на основе отзывов. Некоторые из этих статей были связаны с друг другом до такой степени, что создавали довольно большой трафик. Я сделал без промедления список своих статей и создал топ-10 для поиска гугла.</p>

<p>Если вам не интересно читать о личностном развитии, тайм менеджменте, самоорганизации, постановке и достижении целей и т.п., то по всей вероятности вам не будет интересен этот сайт. Личностное развитие является главным моим интересом на ближайшие десятилетия. Я прочел сотни разных книг и прослушал сотни часов аудиопрограмм, не говоря о посещении ряда семинаров. Так что этот сайт является моим новейшим выражением глубокого интереса к личностному росту.
В дополнение к использованию этого сайта, как выходу для моих мыслей, я также работаю над своим навыком публичной речи, говоря так, как я хочу, чтобы в конечном итоге научиться профессиональной речи. Но прежде чем это произойдет, мне нужно преодолеть два препятствия.. Во -первых,мне нужно разработать достаточное колличество уникального материала.Так что я начну со свободных статей и записей в блоге, чтобы узнать, как люди на самом деле применяют идеи. А во-вторых,мне нужно развивать свои навыки оратора. Для работы на этой почве,четыре месяца назад я присоединился к международным тамадам. Местный клуб так и назывался «Тамада» и находился на северо-западе Ласвегаса. На самом деле, у меня сегодня вечером встреча клуба, которая будет направлена на импровизированные выступления. Есть более 10000 тысяч таких клубов, включающих 200000 членов по всему миру. Я улучшил контакт благодаря уже вам известной обратной связи. В августе 2004г. я посетил международную конференцию в Рино, на которой было очень весело,я встретил других членой этого клуба со всего мира. Этой осенью я участвовал в годовых юмористических конкурсах по речи и занял первое место в своем клубе, а затем снова первое место в моей области (Область составляет 5 клубов) Таким образом, я попадаю на участие в конкурсе округа (округ составляей 5 областей, примерно это половина Лас-Вегаса), который будет проходить в Отеле Калифорния в Центре Вегаса.</p>

<p>Это довольно странно работать в сфере делового программного обеспечения в течении дня, а вечером надевать костюм и, встав перед аудиторией, заставлять людей смеяться. Кроткий разработчик программного обеспечения днем…….комик-любитель ночью. Я действительно наслаждаюсь разнообразием,и я люблю тем самым бросать вызов.</p>

<p><a href="/authors/stevepavlina/">Все статьи Стива</a><br/>
Перевод: huup <br/>
Оригинал статьи: http://www.stevepavlina.com/blog/2004/10/cant-keep-a-secret/</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стив Павлина. Дневник как инструмент решенния проблем]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/06/dnevnik-kak-instrument-resheniya-problem+-+Copy.html"/>
    <updated>2013-04-06T16:58:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/06/dnevnik-kak-instrument-resheniya-problem - Copy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Одним из самых мощных персональных средств разработки является простое ведение личного журнала. Я писал журналы на бумаге с 1996 года,а 2 года назад я перешел на электронный журнал,потому что нахожу это более быстрым и удобным.Программа, которую я использую называется The Journal. Она предоставляется с полнофонкциональной 45 дневной пробной версией и продается по цене $39.95, но честно говоря, я думаю, что цена не слишком велика по сравнению с той пользой, которую я получаю от нее. Я думаю $79-99 было бы справедливой ценой. Я только что купил вторую копию программы, для того чтобы ей пользовалась моя жена, таким образом она практикуется в ведении собственного журнала. Хотя вы можете хранить дневник на компьютере с помощью простого текстогого процессора, что мне нравится в специализированном электронном журнале это то, что у него есть встроенный календарь, это позволяет легко и мгновенно посмотреть записи по дате, а так же вы можете найти прошлые записи по определенным ключевым словам.</p>

<!-- more -->


<p>Что мне делать с моим журналом? Хотя многие люди используют журналы и дневники, чтобы зафиксировать события своей жизни, я обычно не вожусь с такими записями, и я редко возвращаюсь и читаю прошлые записи. Для меня это прежде всего инструмент для решения проблем, способ обдумать множество решений до тех пор, пока не придет ясность. Я в среднем делаю 5-10 записей в месяц, и обычно начинаю новую запись с написания вопроса или проблемы, которую хочу решить. Тогда я возобновляю исследование пространство решений проблемы.</p>

<p>Иногда проблемы могут быть очень простыми, такие как “Какую тему выбрать для моей следующей статьи?”. Но иногда я говорю о более широкой теме, например “Где я хочу быть в 2010 году, и что я должен начать\закончить делать сейчас,чтобы попасть туда” Иногда я просто устраиваю мозговой штурм возможных решений, хотя в других случаях я буду писать о проблеме с разных точек зрения, чтобы понятть ее более полно. Например, я мог спросить себя, как бы альберт Энштейн решил эту проблему? Леонардо Давинчи? Джим Керри? Капитан Пекард? Или я мог бы спросить, что хорошего в этой проблеме? Как можно избежать необходимости решать эту проблему? Каким было бы оптимальное решение этой проблемы.</p>

<p>Я считаю такое упражнение очень ценным. Когда я пытаюсь решить проблему в своих мыслях, думая, как пройти через это, я часто имею успех в решении простых задачах, но и часто продумывание не в состояние решить более сложные задачи. Или я не найду удовлетворительное решение для всего, или я не понимаю проблему достаточно хорошо, чтобы чувствовать себя уверенным в своем решении, а иногда я нахожу решение, которое приносит мне удовлетворение, но после того, как я заснул и посмотрел на него свежим взглядом, на следующий день оно не кажется мне таким уж умным. Вместо того, чтобы думать о делах я решаю эти большие «волосатые» проблемы, записывая их до конца. Мышление может часто становиться круглым, а наш мозг имеет тенденцию к обобщению; т.е. мы всегда смотрим упрощенно на вещи классифицируя их по шаблонам. Тем не менее, иногда важно рассматривать сырые факты проблем, без попытки преждевременного сопоставления с предыдущей проблемой, которую мы решили. Например, если вы управляете собственным бизнесом и испытываете временный спад продаж, который бывает проблемным, и который вы пережили и преодолели 1 раз, вы можете еще рассмотреть возможность, что это падение продаж имеет уникальную причину и предыдущее решение не может быть применено второй раз.</p>

<p>В решении проблем на бумаге, я избегаю круговых размышлений, и это так же упрощает распознавание недостатков в возможном пространстве решений, которые еще рассматриваются.</p>

<p>Однажды я написал о проблеме под определенным углом, я оставил одну часть, чтобы отдохнуть и перейти к изучению следующей части, составление записей позволяет легко рассмотреть проблему с достаточным количеством различных точек зрения, чтобы я мог ощущать чувство уверенности и понимать полноту мысли, чтобы принимать обоснованные решения. Таким образом журнал позволяет преодолеть некоторые функциональные ограничения моего мозга,эффективно расширять умственную работу памяти,доступной для решения проблем.</p>

<p>Некоторые проблемы по своей природе просто слишком большие, чтобы мы полностью могли их понять. Мы можем фокусировать наши сознательные мысли непосредственно на маленькой части той или иной проблемы. Наши мозги достаточно мощные, но наши разум по прежнему крайне ограничен в своей способности удерживать несколько мыслей одновременно. Например, вы можете закрыть глаза и представить яблоню, но вы можете представить себе дерево под сотней разных углов и в то же время выбрать тот угол, с которого видны многие яблоки?</p>

<p>Даже такого простого вопроса, как “что я должен иметь на обед?” достаточно, чтобы работать с нашими ментальными границами. Чтобы по настоящему принимать наилучшие решения, мы должны рассмотреть все возможные “обеды, которые мы можем есть”, приоритеты во вкусе, текстуру, пищевую ценность, стоимость, удобство и т.д. Сейчас для относительно простого решения как это, мы могли бы рассмотреть всего 3 или 4 варианта и затем выбрать один, который покажется лучшим для нас в этот момент. Но что, если мы столкнемся с гораздо более важным решением с далеко идущими последствиями, где гораздо важнее чувствовать уверенность или быть близким к оптимальному выбору?</p>

<p>Жизнь полна такого рода решений. Какую карьеру я должен выбрать? Где я буду жить? Должен ли я развестись или остаться в несчастливом браке? Это все главные изменяющие жизнь решения. Вы можете конечно выбрать решение для выполнения их случайно и без тщательного рассмотрения, но вы тогда станете тем, кто будет жить с последствиями. Если вы не прилагаете усилий, чтобы применять свой интеллект в полной мере, чтобы достичь оптимально возможных вариантов, когда ставки столь высоки, то это говорит о том, какое место и значение вы придаете вашей собственной жизни. Пока даже ведение журнала не может преодолеть главное ограничение нашего сознания нужно систематически рассматривать пространство решений с миллионами возможностей, писать об этом, по крайней мере, это — шаг в правильном направлении. Мы все еще должны делегировать значительную часть принятия наших решений подсознанию,интуиции и эмоциям. Чем большую часть этого процесса мы сможем втянуть в наш разум( используя бумагу или экран компьютера, как расширение нашего сознания), тем больше ясности и сосредоточенности мы получаем, зная, что наши решения являются правильными. В конце концов,после многих лет осуществляемой умственной дисциплины, мы принимаем более осознанные решения, мы пожинаем гораздо больший урожай наших результатов.</p>

<p><a href="/authors/stevepavlina/">Все статьи Стива</a><br/>
Перевод: huup <br/>
Оригинал:http://www.stevepavlina.com/blog/2004/10/journaling-as-a-problem-solving-tool/</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
