<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Стив Павлина | HuUp!]]></title>
  <link href="http://huup.github.com/blog/categories/stiv-pavlina/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://huup.github.com/"/>
  <updated>2013-04-07T00:33:39+04:00</updated>
  <id>http://huup.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[John Dou]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стив Павлина. Удивительный секрет]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/06/udivitelnyi-secret.html"/>
    <updated>2013-04-06T16:58:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/06/udivitelnyi-secret</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>По меньшей мере десять лет я был жадным пожирателем информации по личностному росту. Я буквально ел ее на завтрак, так как часто слушал аудиопрограммы во время еды. Одну аудиопрограмму я недавно выбрал из местной библиотеки — «Удивительный секрет» Эрла Найтингела. У меня есть несколько аудиопрограмм Эрла («Ведущий в области» моя любимая), так что я действительно наслаждаюсь этим. Чтобы привыкнуть к глубоком голосу Эрла может потребоваться время, но я люблю его серьезный «скажи-это-как-это-есть» стиль. Удивительный секрет написан в 1988 году, но я считаю, что большая часть идей находится вне времени и спокойно применяется сегодня. «Секрет» — это просто 6 слов — Мы становимся тем, о чем мы думаем. Это конечно не новая идея, на самом деле Эрл, очевидно, допускает, что узнал об этом из классической книги «Думай и богатей» Наполеона Хила. И это не единственная идея. Есть много других книг, которые подробно останавливаются на этой концепции, такие как «Курс Миллионера» Марка Аллена или «Образ мыслей ведущих к успеху».
Однако основная идея одна.</p>

<!-- more -->


<p>Мало кто будет спорить, что наши мысли контролируют наши действия, а наши действия (в основном) контролируют наш результат. Если вы думаете пройтись по магазинам и решили следовать этой мысли до конца, ваше тело следует его примеру, и довольно скоро вы получите результат от похода в магазин. Все начинается с мысли. Но люди часто не понимают, что у нас есть возможность сознательного выбора наших мыслей. Вместо того, чтобы позволять мозгу случайный цикл через одни и те же мысли снова и снова, мы можем приступить к выбору, чтобы потратить время на размышления о разных вещах. И если мы сделаем это последовательно, мы будем переключать наши действия в новое русло и таким образом получим новый результат.
Мысли подобны семенам. Если вы хотите различных результатов в жизни, вы должны выяснить, какие мысли способны к росту этих результатов, а какие нет. Тогда вы сознательно наполните свой разум правильными мыслями и искорените неправильные.
Для примера, если вы хотите начать свой собственный бизнес я могу сказать вам, какие мысли будут правильными семенами. а какие плохими. Среди плохих семян вы найдете следующее:</p>

<ul>
<li>Начинать мой собственный бизнес очень рискованно. Мне нужна поддержка семьи.</li>
<li>Есть большой шанс что я буду разорен.</li>
<li>Пока что у меня нет достаточного колличества денег.</li>
<li>Я не имею понятия, как начать мой собственный бизнес.</li>
<li>У меня есть безопасная, надежная работа.Зачем мне весь этот беспорядок?</li>
<li>Я не готов начать свой собственный бизнес прямо сейчас. Возможно в следующем году.</li>
</ul>


<p>Обратите внимание, что я не сказал, что эти мысли обьективно плохи… просто они являются плохими семенами для потенциальной возможности, чтобы начать свой бизнес. Иными словами, результат запуска вашего собственного бизнеса не будет расти в почве мыслей,которые изложены выше. Но это хорошие семена,чтобы не создавать свой собственный бизнес; эти семена вырастут и станут деревом пожизненного работника. Таким образом, если вы питаете подобные мысли, вы можете обнаружить себя наемным работником прямо сейчас. Ничего плохого в этом нет, если это то, чего вы хотите. С другой стороны , если вы наемный работник сейчас и хотели бы начать свой собственный бизнес, но ваша преобладающая мысль- мысль об идее- анологична тем, что выше, тогда у вас проблемы . Эти ментальные семена просто не вырастут в бизнес. Если вы удерживаете эти мысли, вы никогда не будете управлять вашим собственным бизнесом также, как если бы вы посеяли семена томата и захотели вырастить арбуз.
Так какие мысли будут правильными семенами для начала вашего собственного бизнеса?
Вот некоторые из них:</p>

<ul>
<li>Конечно это риск, но я верю в себя и независимо от препятствий достигну своей цели . Я преодалею их.</li>
<li>Я предпочел бы провести всю жизнь усердно работая над созданием собственного бизнеса, чем развивать чужой. Если я начну строить бизнес не смотря ни на что,то он может стать моим.</li>
<li>Идея быть боссом самому себе очень привлекает меня. Представьте, что вы в состоянии решить, как потратить свое время, каждую минуту каждого дня.</li>
<li>Я мог получать до сих пор средний доход. Если я хочу достигнуть богатства, мне необходимо пойти в бизнес.</li>
</ul>


<p>Сейчас, не взирая ни на что, мысли изложенные выше могут быть правильными семенами для начала вашего собственного бизнеса, это не означает, что посадить правильные семена достаточно для того, чтобы вырастить целое растение. Подобно тому как растения нуждаются в воде и солнечном свете, бизнес требует много тяжелой работы в своем строительстве. Но правильные мысли — это первый шаг. Я использую запуск нового бизнеса, как один из примеров. Я мог так же легко использовать такие примеры, как бросить курить, похудеть, жениться и т.д.
Основной момент, который я пытаюсь донести: если вы окажетесь в ситуации, когда вы хотите добиться новых результатов в своей жизни (т.е. нечто иное, чем то, что вы испытываете сейчас), то первый шаг- это исследование ваших доминирующих мыслей, чтобы увидеть, есть ли среди них правильные, если да, то семена вырастут в результаты, которые вы хотите. Шансы будут вероятно больше, чем 95%, если вы не достигли прогресса, то тогда вы вероятно думали «Быстро курить тяжело».</p>

<p>Ключевым понятием для понимания является то, что перемена ваших мыслей сознательная и преднамеренная деятельность. Вы не просто говорите себе: «Хорошо, я подумаю об открытии своего бизнеса. Звучит хорошо. Далее..» Вы должны действовать более активно, чем прежде. Вы должны выделить час или около того, чтобы быть в полном одиночестве, сесть с ручкой и бумагой, отобрать правильные мысли / Семена, вы должны думать, а потом сознательно забивать эти новые мысли в вашу голову, снова и снова, пока они не станут доминирующими по сравнению с вашими старыми мыслями. И если вы пытаетесь сделать большой сдвиг в результатах, то это то, что вам нужно делать каждый день.</p>

<p>Вам можете показаться ,что выше приведенное выполнять трудно по первому времени. Когда вы начнете мыслить по новому, то наиболее распространенной первоначальной реакцией будет то, что вы будете чувствовать большое сомнение в своих мыслях. И так, если вы начнете думать об управлении вашим собственным бизнесом, в начале, вероятно, вы не найдете это слишком привлекательным. Затем вы найдете у себя мысли о прекращении вашей работы,что вызовет негативную реакцию у ваших коллег , но в офисе вам приходится находится каждый день и вы внезапно осознаете возвращение к неправильным мыслям. Это нормально. Но вы используете свое воображение, чтобы оттолкнуть прошлые сомнения и сохранить работоспособность.Видя, что новая реальность работает прекрасно,даже если у вас нет идеи, как это может действительно работать в реальном мире. Это будет не очень приятным в начале,но с течением времени станет легче. После 2-3 недель вы начнете на самом деле верить в свои новые мысли. И вот, когда вы почувствуете желание начать действовать.Но в начале, вы все еще будете слишком полны сомнений в своих действиях. Это хорошо — важно достичь веры в себя на первом этапе. Так что будьте терпеливы и ваше воображение поможет вам. Как сказал Альберт Эйнштейн: «Воображение важнее, чем знания».</p>

<p><a href="/authors/stevepavlina/">Все статьи Стива</a><br/>
Перевод: huup <br/>
Оригинал статьи: http://www.stevepavlina.com/blog/2004/10/the-strangest-secret/</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стив Павлина. Первый пост]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/06/perviy-post.html"/>
    <updated>2013-04-06T16:58:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/06/perviy-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я только что получил новый домен - StevePavlina.com и поднял сайт сегодлня после марафона по HTML/PHP/MySQL.Фух!
Ранее на этой неделе я дал беглое интервью с Нетти Хатсок, она процетировала меня в статье, которая называется "Запуск бизнеса по разработке программного обеспечения". Эта статья включила в себя первые внешние ссылки на этот веб-сайт и объявила о моей новой книге, которая находится в стадии разработки - "Руководство по самопродвижению программного обеспечения".
Некоторые друзья подталкивали меня к написанию этой книги годами, но у меня никогда реально не было времени для того, чтобы закончить эту книгу до этого момента. Я делал некоторые маркетинговые исследования и можно сказать что это будет новая книга в своем роде. Есть много книг, на которых построен программный бизнес, но я не мог найти овременных книг, которые действительно объясняют детали организации, управления и становления независимого программного бизнеса, основанного на прямой продаже в интернете с небольшим стартовым капиталом или отсутствием его. Моя книга нацелена на объяснение как идти от найма программистов до программного маркетолога, так я думаю это будет привлекать разработчиков софта, которые обладают техническим талантом в разработке програмного обеспечения, но которм нехватает опыта ведения бизнесса и маркетинга для того чтобы продавать свои программные продукты эффективно и строить прибыльный бизнесс вокруг этого.</p>

<p><a href="/authors/stevepavlina/">Все статьи Стива</a><br/>
Перевод: huup <br/>
Оригинал:http://www.stevepavlina.com/blog/2004/10/first-post/</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стив Павлина. Не могу удержать секрет]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/06/ne-mogu-uderjat-secret.html"/>
    <updated>2013-04-06T16:58:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/06/ne-mogu-uderjat-secret</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня я узнал,что кто-то разместил ссылку на этот сайт на форуме инди — геймеров. Так что добро пожаловать посетителям этого форума.
Я начал развивать этот сайт только с 1-ого октября, так что о нем еще даже еще не объявлено официально. И только во второй половине дня я закончил делать делать СSS стиль этого сайта,но в этом блоге до сих пор еще нет реального содержания.Я поднял очень быструю и неполную версию несколько дней назад, потому что я давал интервью по телефону на прошлой неделе и упомянал об этом, существующем сайте в интервью. Собеседник заверил меня, что статья не будет опубликована еще по крайней мере неделю или около того, поэтому я сказал ей, что было бы в порядке вещей включить ссылку на этот сайт в её статье, так как знал,что у меня есть сайт, который я по крайней мере начал к тому времени. Но конечно Мерфи участвовал во всем этом, и статьи с ссылками были онлайн 48 часов после того, как я повесил телефонную трубку….. еще до того, как здесь был сайт.</p>

<p>Я устранял проблему, только так поситители этой статьи не получили бы сообщение об ошибке 404, но одна ссылка из этой статьи привела к тому,что некая важная персона упомянула этот сайт в своем блоге,что привело увеличению колличества людей, знающих о нем, а затем Инди-геймер тоже упомянул сайт……все, сайт был готов для публичного просмотра. Я не собирался официально объявлять о сайте, пока он был не наполнен фактическим содержанием, по крайней мере надо было написать еще одну или две новых статьи. Но….уже поздно.</p>

<!-- more -->


<p>Я по крайней мере объяснял это тем, что этот сайт будет. Не взирая на то,что главная страница в настоящее время напоминает новую книгу, которую я пишу о программном обеспечении для самостоятельной публикации, мои планы насчет этого сайта не имеют ничего общего с программным обеспечением и компьютерными играми. Я просто поместил здесь книгу временно, но в конечном счете переложил её на материал для своего сайта.Этот сайт, однако, будет только о личностном развитии. Это будет что-то о расширении личной производительности и мотивации, статьи я писал в разделе Ловкость. После более чем пяти лет написания статей, я обнаружил, что личное развитие (в отличие от программного обеспечения,маркетинга или бизнес-статей) было самым популярным, люди пользовались ими больше всего, я получил информацию об этом на основе отзывов. Некоторые из этих статей были связаны с друг другом до такой степени, что создавали довольно большой трафик. Я сделал без промедления список своих статей и создал топ-10 для поиска гугла.</p>

<p>Если вам не интересно читать о личностном развитии, тайм менеджменте, самоорганизации, постановке и достижении целей и т.п., то по всей вероятности вам не будет интересен этот сайт. Личностное развитие является главным моим интересом на ближайшие десятилетия. Я прочел сотни разных книг и прослушал сотни часов аудиопрограмм, не говоря о посещении ряда семинаров. Так что этот сайт является моим новейшим выражением глубокого интереса к личностному росту.
В дополнение к использованию этого сайта, как выходу для моих мыслей, я также работаю над своим навыком публичной речи, говоря так, как я хочу, чтобы в конечном итоге научиться профессиональной речи. Но прежде чем это произойдет, мне нужно преодолеть два препятствия.. Во -первых,мне нужно разработать достаточное колличество уникального материала.Так что я начну со свободных статей и записей в блоге, чтобы узнать, как люди на самом деле применяют идеи. А во-вторых,мне нужно развивать свои навыки оратора. Для работы на этой почве,четыре месяца назад я присоединился к международным тамадам. Местный клуб так и назывался «Тамада» и находился на северо-западе Ласвегаса. На самом деле, у меня сегодня вечером встреча клуба, которая будет направлена на импровизированные выступления. Есть более 10000 тысяч таких клубов, включающих 200000 членов по всему миру. Я улучшил контакт благодаря уже вам известной обратной связи. В августе 2004г. я посетил международную конференцию в Рино, на которой было очень весело,я встретил других членой этого клуба со всего мира. Этой осенью я участвовал в годовых юмористических конкурсах по речи и занял первое место в своем клубе, а затем снова первое место в моей области (Область составляет 5 клубов) Таким образом, я попадаю на участие в конкурсе округа (округ составляей 5 областей, примерно это половина Лас-Вегаса), который будет проходить в Отеле Калифорния в Центре Вегаса.</p>

<p>Это довольно странно работать в сфере делового программного обеспечения в течении дня, а вечером надевать костюм и, встав перед аудиторией, заставлять людей смеяться. Кроткий разработчик программного обеспечения днем…….комик-любитель ночью. Я действительно наслаждаюсь разнообразием,и я люблю тем самым бросать вызов.</p>

<p><a href="/authors/stevepavlina/">Все статьи Стива</a><br/>
Перевод: huup <br/>
Оригинал статьи: http://www.stevepavlina.com/blog/2004/10/cant-keep-a-secret/</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стив Павлина. Дневник как инструмент решенния проблем]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/06/dnevnik-kak-instrument-resheniya-problem.html"/>
    <updated>2013-04-06T16:58:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/06/dnevnik-kak-instrument-resheniya-problem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Одним из самых мощных персональных средств разработки является простое ведение личного журнала. Я писал журналы на бумаге с 1996 года,а 2 года назад я перешел на электронный журнал,потому что нахожу это более быстрым и удобным.Программа, которую я использую называется The Journal. Она предоставляется с полнофонкциональной 45 дневной пробной версией и продается по цене $39.95, но честно говоря, я думаю, что цена не слишком велика по сравнению с той пользой, которую я получаю от нее. Я думаю $79-99 было бы справедливой ценой. Я только что купил вторую копию программы, для того чтобы ей пользовалась моя жена, таким образом она практикуется в ведении собственного журнала. Хотя вы можете хранить дневник на компьютере с помощью простого текстогого процессора, что мне нравится в специализированном электронном журнале это то, что у него есть встроенный календарь, это позволяет легко и мгновенно посмотреть записи по дате, а так же вы можете найти прошлые записи по определенным ключевым словам.</p>

<!-- more -->


<p>Что мне делать с моим журналом? Хотя многие люди используют журналы и дневники, чтобы зафиксировать события своей жизни, я обычно не вожусь с такими записями, и я редко возвращаюсь и читаю прошлые записи. Для меня это прежде всего инструмент для решения проблем, способ обдумать множество решений до тех пор, пока не придет ясность. Я в среднем делаю 5-10 записей в месяц, и обычно начинаю новую запись с написания вопроса или проблемы, которую хочу решить. Тогда я возобновляю исследование пространство решений проблемы.</p>

<p>Иногда проблемы могут быть очень простыми, такие как “Какую тему выбрать для моей следующей статьи?”. Но иногда я говорю о более широкой теме, например “Где я хочу быть в 2010 году, и что я должен начать\закончить делать сейчас,чтобы попасть туда” Иногда я просто устраиваю мозговой штурм возможных решений, хотя в других случаях я буду писать о проблеме с разных точек зрения, чтобы понятть ее более полно. Например, я мог спросить себя, как бы альберт Энштейн решил эту проблему? Леонардо Давинчи? Джим Керри? Капитан Пекард? Или я мог бы спросить, что хорошего в этой проблеме? Как можно избежать необходимости решать эту проблему? Каким было бы оптимальное решение этой проблемы.</p>

<p>Я считаю такое упражнение очень ценным. Когда я пытаюсь решить проблему в своих мыслях, думая, как пройти через это, я часто имею успех в решении простых задачах, но и часто продумывание не в состояние решить более сложные задачи. Или я не найду удовлетворительное решение для всего, или я не понимаю проблему достаточно хорошо, чтобы чувствовать себя уверенным в своем решении, а иногда я нахожу решение, которое приносит мне удовлетворение, но после того, как я заснул и посмотрел на него свежим взглядом, на следующий день оно не кажется мне таким уж умным. Вместо того, чтобы думать о делах я решаю эти большие «волосатые» проблемы, записывая их до конца. Мышление может часто становиться круглым, а наш мозг имеет тенденцию к обобщению; т.е. мы всегда смотрим упрощенно на вещи классифицируя их по шаблонам. Тем не менее, иногда важно рассматривать сырые факты проблем, без попытки преждевременного сопоставления с предыдущей проблемой, которую мы решили. Например, если вы управляете собственным бизнесом и испытываете временный спад продаж, который бывает проблемным, и который вы пережили и преодолели 1 раз, вы можете еще рассмотреть возможность, что это падение продаж имеет уникальную причину и предыдущее решение не может быть применено второй раз.</p>

<p>В решении проблем на бумаге, я избегаю круговых размышлений, и это так же упрощает распознавание недостатков в возможном пространстве решений, которые еще рассматриваются.</p>

<p>Однажды я написал о проблеме под определенным углом, я оставил одну часть, чтобы отдохнуть и перейти к изучению следующей части, составление записей позволяет легко рассмотреть проблему с достаточным количеством различных точек зрения, чтобы я мог ощущать чувство уверенности и понимать полноту мысли, чтобы принимать обоснованные решения. Таким образом журнал позволяет преодолеть некоторые функциональные ограничения моего мозга,эффективно расширять умственную работу памяти,доступной для решения проблем.</p>

<p>Некоторые проблемы по своей природе просто слишком большие, чтобы мы полностью могли их понять. Мы можем фокусировать наши сознательные мысли непосредственно на маленькой части той или иной проблемы. Наши мозги достаточно мощные, но наши разум по прежнему крайне ограничен в своей способности удерживать несколько мыслей одновременно. Например, вы можете закрыть глаза и представить яблоню, но вы можете представить себе дерево под сотней разных углов и в то же время выбрать тот угол, с которого видны многие яблоки?</p>

<p>Даже такого простого вопроса, как “что я должен иметь на обед?” достаточно, чтобы работать с нашими ментальными границами. Чтобы по настоящему принимать наилучшие решения, мы должны рассмотреть все возможные “обеды, которые мы можем есть”, приоритеты во вкусе, текстуру, пищевую ценность, стоимость, удобство и т.д. Сейчас для относительно простого решения как это, мы могли бы рассмотреть всего 3 или 4 варианта и затем выбрать один, который покажется лучшим для нас в этот момент. Но что, если мы столкнемся с гораздо более важным решением с далеко идущими последствиями, где гораздо важнее чувствовать уверенность или быть близким к оптимальному выбору?</p>

<p>Жизнь полна такого рода решений. Какую карьеру я должен выбрать? Где я буду жить? Должен ли я развестись или остаться в несчастливом браке? Это все главные изменяющие жизнь решения. Вы можете конечно выбрать решение для выполнения их случайно и без тщательного рассмотрения, но вы тогда станете тем, кто будет жить с последствиями. Если вы не прилагаете усилий, чтобы применять свой интеллект в полной мере, чтобы достичь оптимально возможных вариантов, когда ставки столь высоки, то это говорит о том, какое место и значение вы придаете вашей собственной жизни. Пока даже ведение журнала не может преодолеть главное ограничение нашего сознания нужно систематически рассматривать пространство решений с миллионами возможностей, писать об этом, по крайней мере, это — шаг в правильном направлении. Мы все еще должны делегировать значительную часть принятия наших решений подсознанию,интуиции и эмоциям. Чем большую часть этого процесса мы сможем втянуть в наш разум( используя бумагу или экран компьютера, как расширение нашего сознания), тем больше ясности и сосредоточенности мы получаем, зная, что наши решения являются правильными. В конце концов,после многих лет осуществляемой умственной дисциплины, мы принимаем более осознанные решения, мы пожинаем гораздо больший урожай наших результатов.</p>

<p><a href="/authors/stevepavlina/">Все статьи Стива</a><br/>
Перевод: huup <br/>
Оригинал:http://www.stevepavlina.com/blog/2004/10/journaling-as-a-problem-solving-tool/</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
