<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: отношения | HuUp!]]></title>
  <link href="http://huup.github.com/blog/categories/otnoshieniia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://huup.github.com/"/>
  <updated>2013-04-11T00:40:01+04:00</updated>
  <id>http://huup.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[John Dou]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стив Павлина. Кто ваши друзья? Лифтеры или тюремщики?]]></title>
    <link href="http://huup.github.com/blog/2013/04/11/kto-vashi-druziya-liftery-ili-tyremshiki+-+Copy.html"/>
    <updated>2013-04-11T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://huup.github.com/blog/2013/04/11/kto-vashi-druziya-liftery-ili-tyremshiki - Copy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В дополнение к предыдущей статье, давайте рассмотрим роль людей в вашей жизни.  Помогают они вам подниматься вверх и становиться лучше или тянут вас вниз?</p>

<p>В предыдущей статье я отметил, что после серьезных изменений в жизни, таких как смена работы, я менял и круг общения. В жизни любого из нас были периоды, когда окружающие нас люди менялись, - окончание учебного заведения, переезд в другой город, смена работы, вступление в новый клуб и т.д.  Думаю, не надо убеждать вас в том, что окружающие люди сильно влияют на вашу личность. Если вы когда-нибудь меняли полностью свое окружение, вы знаете, что и вы сами тут же меняетесь.</p>

<p>Однако большинство людей не делает этот выбор осознанно. Хотя вы можете намеренно решить проводить больше времени с определенным другом или завязать с кем-то новые отношения. Мало кто обдуманно выбирал себе большинство имеющихся в данный момент друзей. Конечно, вы не можете управлять случайными встречами, но сила (или слабость) текущих взаимоотношений подвластна вашему контролю.</p>

<p>Задумайтесь о тех 5-10 людях, с которыми вы проводите большую часть своего времени. Не забудьте про онлайн сообщества, если тратите на них много времени. Какие личности в данный момент влияют на вас? Составьте список из этих людей, это не должно занять у вас больше минуты. Члены вашей семьи тоже могут быть в нем.</p>

<p>Взгляните на получившийся список. Он даст вам возможность заглянуть в свое будущее.</p>

<p>Вы хотите стать похожим на этих людей? Да или нет. Есть ли в этом списке человек, плохо влияющий на вас и тянущий назад? Есть ли там излучающий свет человек, который поддерживает вас в достижении новых высот?</p>

<p>Задумывались ли вы когда-нибудь о сознательном изменении этого списка? Осознаете ли вы, что в ваших руках переписать этот составленный волей случая список на свое усмотрение? В вашей власти сказать «нет» определенным людям, присутствующим в вашей жизни, и также легко вы можете пригласить в нее новых людей, которых желаете там видеть. Иногда это чревато серьезными последствиями, например, когда дело идет о членах семьи или начальстве на работе, но в любом случае, это ваш выбор.</p>

<p>Это не значит «избавиться от людей». Люди всегда хаотично появляются и пропадают в жизни друг друга. Плотное общение может перерасти в дружбу, а дружба, затухая, может превратиться в воспоминание. Вы ни от кого не избавляетесь. Суть в том что, чтобы освободить место для новых людей и нового опыта, вам придется ослабить некоторые из имеющихся связей.</p>

<p>А как же преданность? Разве вы не обязаны быть вечно преданы своим друзьям? Если у вас есть близкие друзья, разве не должны вы держаться за них, даже если их влияние приносит вам вред?</p>

<p>Преданность – одно из высоко ценимых мной качеств. Но мое понимание её ценности подразумевает верность своему пути развития и внутренним идеалам. И это работает в обоих направлениях. Я знаю, что не смогу поддерживать дружбу, конфликтующую с моими внутренними ценностями, и также я не смогу держаться за друзей, если почувствую, что торможу их собственное развитие. Меня устраивают только взаимовыгодные отношения.</p>

<p>Преданность другу иногда означает готовность отпустить его. Это подразумевает верность собственным идеалам. Например, если кто-то разрушает свой организм курением, вы, начав курить вместе с ним, не докажете свою преданность. Чему вы окажетесь верны в этом случае? Смерти? Истинная преданность иногда требует полностью разрушить пагубные связи, выбраться самому на твердую почву, и затем уже решать сможете ли вы помочь своему другу (иногда для этого нужно позволить ему достичь дна).</p>

<p>Хотите пример из моей жизни? Когда я учился в колледже, я иногда пользовался пиратским софтом. У меня было несколько друзей, занимающихся пиратством, и они порой предлагали кое-что мне. Если мне это было нужно, я пользовался их предложением. Но когда после колледжа я открыл свой бизнес в области разработки программного обеспечения и задумался о собственной позиции, я решил, что пиратство должно исчезнуть из моей жизни. Я решил «завязать».</p>

<p>Но что произошло дальше? Вы правильно догадались. Когда мне в очередной раз предложили пиратскую программу, я не устоял и поддался искушению. После я ругал себя за это. И так повторялось несколько раз, до того как…</p>

<p>Я понял, что если я хочу отказаться от использования пиратских программ, я должен отказаться от общения с пиратами. Поэтому я сознательно решил прекратить эти отношения. Пару раз мне пришлось отчетливо объяснить приятелю, что больше наши жизни не пересекутся (и объяснять, почему). Затем я подружился с более честными людьми, которые никогда не опускались до использования пиратских программ. Мои новые друзья и коллеги подтянули мое мышление до их уровня, и очень скоро я ощутил, что готов полностью отказаться от использования пиратского софта. Окружающие меня люди, не использующие пиратское ПО, заразили меня положительной энергетикой, и я перестал даже задумываться о пиратстве. Я либо покупаю нужную мне программу, либо обхожусь без нее.</p>

<p>Сегодня я использую много shareware-программ, и все они зарегистрированы. Хотя я мог бы сэкономить, воспользовавшись пиратской версией, я не делаю этого. Я даже не рассматриваю такую возможность. И дело не в страхе быть пойманным или получить компьютерный вирус, или использовать не самую свежею версию, или потратить слишком много времени на поиски программы. Просто пиратский софт не для меня. Я не пират.</p>

<p>Эти перемены во мне вызвали неожиданные положительные побочные эффекты. Попрощавшись с пиратством, я ощутил гордость за свой поступок. Моя самооценка повысилась. На моем компьютере не осталось ничего, что напоминало бы мне: «да, ты достиг успеха, но ты по-прежнему, вор». Это один из стандартных примеров того, как осознанная смена окружения позволяет самому измениться в лучшую сторону.</p>

<p>А возможно ли изменить/уберечь окружающих? Хотя я не думаю, что все попытки переделать человека без его желания обречены на неудачу, но делать это в одиночку крайне сложно. Пытаясь вытащить кого-то, вы всегда начинаете опускаться сами. Для того чтобы повлиять на одного непутевого приятеля, вам необходим прочный буфер в виде поддержки других своих друзей. На мой взгляд, наилучшей тактикой будет прервать деструктивные отношения, сформировать новый круг друзей из отношений, с которыми вы сможете черпать силы, и уже затем, уменьшив риск самому быть втянутым обратно, заняться исправлением старых связей.</p>

<p>Я думаю, вам не составит труда охарактеризовать человека, посмотрев на его окружение. На минуту задумайтесь об этом. С кем проводит большую часть своего времени Джордж Буш (George Bush)? А Далай Лама (Dalai Lama)? А ваши дети? Даже Иисус был окружен 12 апостолами. Один из них предал его, а другой трижды отрекся, но оставшиеся 10 были неплохими парнями. Если бы у вас была дюжина преданных последователей, повсюду следующих за вами, вы, возможно, тоже перешли бы на новый, более высокий уровень мышления.</p>

<p>Нужно много мужества, чтобы сказать человеку: «Прости, но тебе больше нет места в моей жизни». Несмотря на то, что это может показаться эгоистичным поступком, нередко это лучшее, что вы можете сделать для другого человека. Если вас тяготят взаимоотношения с человеком, поверьте, что и он тоже страдает. Например, если вы терпите постоянные оскорбления от начальника и молчаливо принимаете это, вы тем самым поощряете его оскорбительную манеру общения (с вами и другими сотрудниками).</p>

<p>Если вы курите и неожиданно заявите своим курящим друзьям: «Простите, но я более не могу продолжать отношения с теми, кто курит. Я решил бросить курить», вы, вероятно, встретите жесткое сопротивление. Но если вы будете последовательны в своих действиях, то ваш пример будет полезен для ваших старых друзей. И через год один из них подойдет к вам и скажет на ухо: «Я тоже хочу бросить курить. Не поможешь мне?» И вы сможете помочь ему. Возможно, вы даже возобновите вашу дружбу, но уже на новом уровне.</p>

<p>Сегодня я стремлюсь к отношениям, которые потенциально взаимовыгодны и  которые помогают развиваться обоим участникам, а не тормозят одного из них. Не использование одного человека другим, а именно взаимовыгодное сотрудничество. Я всегда открыт к новым отношениям такого рода. А если я почувствую себя застрявшим на одном месте, я знаю, что пришло время налаживать новые связи и/или ослаблять некоторые старые.</p>

<p>Перевод: http://www.allstevepavlina.ru/are-your-friends-an-elevator-or-a-cage <br/>
Оригинал статьи: http://www.stevepavlina.com/blog/2004/12/are-your-friends-an-elevator-or-a-cage/</p>

<p><a href="/authors/stevepavlina/">Все статьи Стива</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
